msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dmoj\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-21 07:07+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-23 05:41\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: dmoj\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 142963\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: django.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 10\n"

#: dmoj/settings.py:392
msgid "Catalan"
msgstr "카탈루냐어"

#: dmoj/settings.py:393
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: dmoj/settings.py:394
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#: dmoj/settings.py:395
msgid "English"
msgstr "영어"

#: dmoj/settings.py:396
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: dmoj/settings.py:397
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: dmoj/settings.py:398
msgid "Croatian"
msgstr "크로아티아어"

#: dmoj/settings.py:399
msgid "Hungarian"
msgstr "헝가리어"

#: dmoj/settings.py:400
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: dmoj/settings.py:401
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: dmoj/settings.py:402
msgid "Brazilian Portuguese"
msgstr "포르투갈어 (브라질)"

#: dmoj/settings.py:403
msgid "Romanian"
msgstr "루마니아어"

#: dmoj/settings.py:404
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: dmoj/settings.py:405
msgid "Serbian (Latin)"
msgstr "세르비아어(라틴문자)"

#: dmoj/settings.py:406
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: dmoj/settings.py:407
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남어"

#: dmoj/settings.py:408
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "중국어(간체)"

#: dmoj/settings.py:409
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "중국어(번체)"

#: dmoj/urls.py:31
msgid "Activation Successful!"
msgstr ""

#: dmoj/urls.py:39
msgid "Registration Completed"
msgstr ""

#: dmoj/urls.py:43
msgid "Registration Not Allowed"
msgstr ""

#: dmoj/urls.py:95 templates/base.html:193
msgid "Home"
msgstr "메인"

#: judge/admin/comments.py:25 judge/admin/interface.py:73
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: judge/admin/comments.py:40
msgid "Hide comments"
msgstr "코멘트 숨기기"

#: judge/admin/comments.py:43
#, python-format
msgid "%d comment successfully hidden."
msgid_plural "%d comments successfully hidden."
msgstr[0] "%d개의 코멘트가 숨겨졌습니다."

#: judge/admin/comments.py:47
msgid "Unhide comments"
msgstr "코멘트 보이기"

#: judge/admin/comments.py:50
#, python-format
msgid "%d comment successfully unhidden."
msgid_plural "%d comments successfully unhidden."
msgstr[0] "%d개의 코멘트가 숨겨졌습니다."

#: judge/admin/comments.py:54 judge/models/comment.py:29
#: judge/models/comment.py:182
msgid "associated page"
msgstr "페이지와 연관된"

#: judge/admin/contest.py:31
msgid "Included contests"
msgstr "포함된 대회"

#: judge/admin/contest.py:65 templates/contest/contest.html:195
#: templates/contest/moss.html:41 templates/problem/list.html:188
#: templates/problem/list.html:204 templates/user/user-problems.html:58
#: templates/user/user-problems.html:102
msgid "Problem"
msgstr "문제"

#: judge/admin/contest.py:66 judge/views/problem.py:353
#: templates/contest/contest.html:191 templates/user/user-tabs.html:5
#: templates/user/users-table.html:23
msgid "Problems"
msgstr "문제"

#: judge/admin/contest.py:77 judge/admin/submission.py:245
#: templates/admin/judge/submission/change_form.html:14
#: templates/admin/judge/submission/change_form.html:17
#: templates/submission/source.html:34 templates/submission/status.html:90
msgid "Rejudge"
msgstr "재체점"

#: judge/admin/contest.py:122
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: judge/admin/contest.py:125
msgid "Scheduling"
msgstr "Scheduling"

#: judge/admin/contest.py:126
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#: judge/admin/contest.py:127
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: judge/admin/contest.py:128 templates/contest/ranking-table.html:5
msgid "Rating"
msgstr "순위"

#: judge/admin/contest.py:129
msgid "Access"
msgstr "접근"

#: judge/admin/contest.py:131 judge/admin/problem.py:136
msgid "Justice"
msgstr "정의"

#: judge/admin/contest.py:225
msgid "Mark contests as visible"
msgstr "공개 대회로 전환"

#: judge/admin/contest.py:230
#, python-format
msgid "%d contest successfully marked as visible."
msgid_plural "%d contests successfully marked as visible."
msgstr[0] "%d개의 대회가 공개로 전환되었습니다."

#: judge/admin/contest.py:234
msgid "Mark contests as hidden"
msgstr "비공개 대회로 전환"

#: judge/admin/contest.py:239
#, python-format
msgid "%d contest successfully marked as hidden."
msgid_plural "%d contests successfully marked as hidden."
msgstr[0] "%d개의 대회가 비공개로 전환되었습니다."

#: judge/admin/contest.py:243
msgid "Lock contest submissions"
msgstr "콘테스트 답안제출 잠그기"

#: judge/admin/contest.py:248
#, python-format
msgid "%d contest successfully locked."
msgid_plural "%d contests successfully locked."
msgstr[0] "%d개의 대회가 성공적으로 잠겼습니다."

#: judge/admin/contest.py:252
msgid "Unlock contest submissions"
msgstr "콘테스트 답안제출 허용"

#: judge/admin/contest.py:257
#, python-format
msgid "%d contest successfully unlocked."
msgid_plural "%d contests successfully unlocked."
msgstr[0] "%d개의 대회가 해제되었습니다."

#: judge/admin/contest.py:280 judge/admin/submission.py:177
#, python-format
msgid "%d submission was successfully scheduled for rejudging."
msgid_plural "%d submissions were successfully scheduled for rejudging."
msgstr[0] "%d개의 제출이 성공적으로 재채점 대기열에 등록되었습니다."

#: judge/admin/contest.py:353
msgid "Recalculate results"
msgstr "결과 초기화"

#: judge/admin/contest.py:359
#, python-format
msgid "%d participation recalculated."
msgid_plural "%d participations recalculated."
msgstr[0] "%d 참여자가 재계산되었습니다."

#: judge/admin/contest.py:363 judge/admin/organization.py:110
msgid "username"
msgstr "사용자 이름"

#: judge/admin/contest.py:367 templates/base.html:259
msgid "virtual"
msgstr "가상"

#: judge/admin/interface.py:28 judge/models/interface.py:46
msgid "link path"
msgstr "링크 경로"

#: judge/admin/interface.py:74
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: judge/admin/interface.py:125 judge/admin/profile.py:107
#: judge/admin/submission.py:218 judge/models/contest.py:500
#: judge/models/contest.py:632 judge/models/profile.py:349
#: judge/models/profile.py:380 judge/models/submission.py:67
#: judge/models/ticket.py:32
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: judge/admin/interface.py:154
msgid "object"
msgstr "개체"

#: judge/admin/organization.py:83 judge/admin/problem.py:183
#: judge/admin/profile.py:105
msgid "View on site"
msgstr "사이트에서 보기"

#: judge/admin/problem.py:21
msgid "Edit reason"
msgstr ""

#: judge/admin/problem.py:30
msgid "Describe the changes you made (optional)"
msgstr "변경 사항을 설명하세요. (선택사항)"

#: judge/admin/problem.py:131
msgid "Social Media"
msgstr "SNS"

#: judge/admin/problem.py:132
msgid "Taxonomy"
msgstr "분류"

#: judge/admin/problem.py:133 templates/contest/contest.html:196
#: templates/problem/data.html:390 templates/problem/list.html:193
#: templates/problem/list.html:215 templates/user/base-users-table.html:11
#: templates/user/user-problems.html:60
msgid "Points"
msgstr "포인트"

#: judge/admin/problem.py:134
msgid "Limits"
msgstr "제한"

#: judge/admin/problem.py:135 templates/problem/submission-diff.html:65
#: templates/stats/tabs.html:4 templates/submission/list.html:319
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: judge/admin/problem.py:137
msgid "History"
msgstr "히스토리"

#: judge/admin/problem.py:177 judge/models/contest.py:70
#: judge/models/interface.py:67 judge/models/problem.py:553
msgid "authors"
msgstr "저자"

#: judge/admin/problem.py:189
msgid "Set publish date to now"
msgstr "게시일을 지금으로 하기"

#: judge/admin/problem.py:192
#, python-format
msgid "%d problem's publish date successfully updated."
msgid_plural "%d problems' publish date successfully updated."
msgstr[0] "%d개의 문제 게시일이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: judge/admin/problem.py:196
msgid "Mark problems as public"
msgstr "공개로 설정"

#: judge/admin/problem.py:201
#, python-format
msgid "%d problem successfully marked as public."
msgid_plural "%d problems successfully marked as public."
msgstr[0] "%d개의 문제가 공개로 전환되었습니다."

#: judge/admin/problem.py:205
msgid "Mark problems as private"
msgstr "비공개로 설정"

#: judge/admin/problem.py:210
#, python-format
msgid "%d problem successfully marked as private."
msgid_plural "%d problems successfully marked as private."
msgstr[0] "%d개의 문제가 비공개로 전환되었습니다."

#: judge/admin/problem.py:268 judge/models/contest.py:592
#: judge/models/contest.py:617 judge/models/contest.py:657
#: judge/models/problem.py:505 judge/models/problem.py:510
#: judge/models/problem.py:533 judge/models/problem.py:593
#: judge/models/problem_data.py:35 judge/models/submission.py:68
msgid "problem"
msgstr "문제"

#: judge/admin/profile.py:36 judge/admin/profile.py:115
msgid "timezone"
msgstr "시간대"

#: judge/admin/profile.py:111
msgid "email"
msgstr "이메일"

#: judge/admin/profile.py:119
msgid "date joined"
msgstr "가입한 날짜"

#: judge/admin/profile.py:123
msgid "Recalculate scores"
msgstr "점수 재계산"

#: judge/admin/profile.py:129
#, python-format
msgid "%d user had scores recalculated."
msgid_plural "%d users had scores recalculated."
msgstr[0] "%d명의 사용자 점수가 재계산되었습니다."

#: judge/admin/runtime.py:52 templates/user/edit-profile.html:119
#: templates/user/edit-profile.html:241 templates/user/edit-profile.html:358
#: templates/user/edit-profile.html:388
msgid "Regenerate"
msgstr "재생성"

#: judge/admin/runtime.py:66
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: judge/admin/runtime.py:67
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: judge/admin/runtime.py:68
msgid "Capabilities"
msgstr "기능"

#: judge/admin/submission.py:24 judge/admin/submission.py:43
#: judge/admin/submission.py:230
msgid "None"
msgstr "없음"

#: judge/admin/submission.py:24
msgid "Not done"
msgstr "완료되지 않음"

#: judge/admin/submission.py:24
msgid "Exceptional"
msgstr "예외"

#: judge/admin/submission.py:43
msgid "Unaccepted"
msgstr "틀림"

#: judge/admin/submission.py:85
#, python-format
msgid "%s (spectating)"
msgstr ""

#: judge/admin/submission.py:87
#, python-format
msgid "%s (virtual %d)"
msgstr ""

#: judge/admin/submission.py:94
#, python-format
msgctxt "contest problem"
msgid "%(problem)s in %(contest)s"
msgstr "%(problem)s 대회의 문제 %(contest)s"

#: judge/admin/submission.py:159
msgid "Rejudge the selected submissions"
msgstr "선택한 제출 재채점"

#: judge/admin/submission.py:162 judge/admin/submission.py:184
msgid "You do not have the permission to rejudge submissions."
msgstr "재채점할 권한이 없습니다."

#: judge/admin/submission.py:168
msgid "You do not have the permission to rejudge THAT many submissions."
msgstr "재채점 가능 개수를 초과하였습니다."

#: judge/admin/submission.py:181
msgid "Rescore the selected submissions"
msgstr "재채점"

#: judge/admin/submission.py:206 judge/views/problem_manage.py:129
#, python-format
msgid "%d submission was successfully rescored."
msgid_plural "%d submissions were successfully rescored."
msgstr[0] "%d개의 제출이 성공적으로 재채점되었습니다."

#: judge/admin/submission.py:210 judge/models/problem.py:117
msgid "problem code"
msgstr "문제 코드"

#: judge/admin/submission.py:214 judge/models/problem.py:120
msgid "problem name"
msgstr "문제 이름"

#: judge/admin/submission.py:222
msgid "time"
msgstr "시간"

#: judge/admin/submission.py:226
msgid "memory"
msgstr "메모리"

#: judge/admin/submission.py:232
#, python-format
msgid "%d KB"
msgstr "%d KB"

#: judge/admin/submission.py:234
#, python-format
msgid "%.2f MB"
msgstr "%.2f MB"

#: judge/admin/submission.py:236 judge/models/problem.py:511
#: judge/models/problem.py:534 judge/models/runtime.py:111
msgid "language"
msgstr "언어"

#: judge/admin/submission.py:243
msgid "Locked"
msgstr ""

#: judge/admin/taxon.py:11 judge/admin/taxon.py:34
msgid "Included problems"
msgstr "포함된 문제"

#: judge/admin/taxon.py:14
msgid "These problems are included in this group of problems."
msgstr "이 문제들은 그룹에 포함되어 있습니다."

#: judge/admin/taxon.py:37
msgid "These problems are included in this type of problems."
msgstr "이 문제들은 이러한 문제 유형에 포함되어 있습니다."

#: judge/apps.py:8
msgid "Online Judge"
msgstr "Online Judge"

#: judge/comments.py:41
msgid "Comment body"
msgstr "코멘트 본문"

#: judge/comments.py:47 judge/views/comment.py:41 judge/views/ticket.py:46
#: judge/views/user.py:353
msgid "Your part is silent, little toad."
msgstr "침묵하세요."

#: judge/comments.py:49 templates/comments/list.html:146
msgid "You must solve at least one problem before your voice can be heard."
msgstr ""

#: judge/comments.py:96
msgid "Posted comment"
msgstr "게시된 코멘트"

#: judge/contest_format/atcoder.py:19
msgid "AtCoder"
msgstr "AtCoder"

#: judge/contest_format/atcoder.py:117 judge/contest_format/default.py:79
#: judge/contest_format/icpc.py:127 judge/contest_format/legacy_ioi.py:97
msgid "The maximum score submission for each problem will be used."
msgstr "제출한 답안 중 가장 점수가 높은 답안이 사용됩니다."

#: judge/contest_format/atcoder.py:122 judge/contest_format/icpc.py:132
#, python-format
msgid "Each submission before the first maximum score submission will incur a **penalty of %d minute**."
msgid_plural "Each submission before the first maximum score submission will incur a **penalty of %d minutes**."
msgstr[0] "첫 번째 최대 점수 제출 이전의 제출에 대해서 **penalty of %d minute**가 부가됩니다."

#: judge/contest_format/atcoder.py:127
msgid "Ties will be broken by the last score altering submission time."
msgstr "동점은 제출 시간을 변경하는 마지막 점수에 의해 깨집니다."

#: judge/contest_format/default.py:18
msgid "Default"
msgstr "기본 값"

#: judge/contest_format/default.py:80
msgid "Ties will be broken by the sum of the last submission time on problems with a non-zero score."
msgstr "동점은 점수가 0이 아닌 문제에 대한 마지막 제출 시간의 합으로 결정됩니다."

#: judge/contest_format/ecoo.py:18
msgid "ECOO"
msgstr "ECOO"

#: judge/contest_format/ecoo.py:130
msgid "The score on your **last** non-CE submission for each problem will be used."
msgstr "각 문제에 대한 **마지막**의 비 CE 제출물의 점수가 사용됩니다."

#: judge/contest_format/ecoo.py:135
#, python-format
msgid "There is a **%d bonus** for fully solving on your first non-CE submission."
msgstr "CE가 아닌 첫 번째 제출물에서 완전히 해결하면 **%d 보너스**가 있습니다."

#: judge/contest_format/ecoo.py:141
#, python-format
msgid "For every **%d minute** you submit before the end of your window, there will be a **1** point bonus."
msgid_plural "For every **%d minutes** you submit before the end of your window, there will be a **1** point bonus."
msgstr[0] "제출 기간이 끝나기 전에 제출한 것에 대해서는 모두 **%d minutes**마다 **1**포인트 가산점을 부여합니다."

#: judge/contest_format/ecoo.py:147
msgid "Ties will be broken by the sum of the last submission time on **all** problems."
msgstr "동점은 **all** 문제의 마지막 제출 합계로 나뉘게 됩니다."

#: judge/contest_format/ecoo.py:149 judge/contest_format/ioi.py:102
#: judge/contest_format/legacy_ioi.py:103
msgid "Ties by score will **not** be broken."
msgstr "점수에 의한 동점은 **깨지지 않습니다**."

#: judge/contest_format/icpc.py:19
msgid "ICPC"
msgstr "ICPC"

#: judge/contest_format/icpc.py:137
msgid "Ties will be broken by the sum of the last score altering submission time on problems with a non-zero score, followed by the time of the last score altering submission."
msgstr "동점은 점수가 0이 아닌 문제에 대한 제출 시간을 변경한 마지막 점수의 합과 제출을 변경한 마지막 점수의 합으로 결정됩니다."

#: judge/contest_format/ioi.py:11
msgid "IOI"
msgstr "IOI"

#: judge/contest_format/ioi.py:96
msgid "The maximum score for each problem batch will be used."
msgstr "각 문제 배치의 최대 점수가 사용됩니다."

#: judge/contest_format/ioi.py:99 judge/contest_format/legacy_ioi.py:100
msgid "Ties will be broken by the sum of the last score altering submission time on problems with a non-zero score."
msgstr "동점은 점수가 0이 아닌 문제의 변경 제출 시간의 마지막 합계로 나뉘게 됩니다."

#: judge/contest_format/legacy_ioi.py:18
msgid "IOI (pre-2016)"
msgstr "IOI (pre-2016)"

#: judge/forms.py:31
#, python-brace-format
msgid "Two-factor authentication tokens must be {count} decimal digit."
msgid_plural "Two-factor authentication tokens must be {count} decimal digits."
msgstr[0] "2단계 인증 토큰은 십진수 {count}자리여야 합니다."

#: judge/forms.py:36
msgid "Invalid two-factor authentication token."
msgstr "잘못된 이중 인증 토큰입니다."

#: judge/forms.py:39
msgid "Scratch codes must be 16 Base32 characters."
msgstr "스크래치 코드는 16 Base32 문자여야 합니다."

#: judge/forms.py:41 judge/forms.py:288
msgid "Invalid scratch code."
msgstr "유효하지 않은 접근 코드입니다."

#: judge/forms.py:48
msgid "Subscribe to contest updates"
msgstr "대회 업데이트를 구독하세요"

#: judge/forms.py:49
msgid "Enable experimental features"
msgstr "베타 기능 활성화"

#: judge/forms.py:74
msgid "You must solve at least one problem before you can update your profile."
msgstr "프로필을 업데이트하고 싶다면 최소한 한 문제를 먼저 풀어야 합니다."

#: judge/forms.py:82 judge/views/organization.py:176 judge/views/register.py:50
#, python-brace-format
msgid "You may not be part of more than {count} public organization."
msgid_plural "You may not be part of more than {count} public organizations."
msgstr[0] "{count}개보다 많은 공개 조직에 소속될 수 없습니다."

#: judge/forms.py:110
msgid "This email address is already taken."
msgstr ""

#: judge/forms.py:116
msgid "Invalid password"
msgstr ""

#: judge/forms.py:121
msgid "Download comments?"
msgstr "주석을 다운로드하시겠습니까?"

#: judge/forms.py:122
msgid "Download submissions?"
msgstr "제출물을 다운로드하시겠습니까?"

#: judge/forms.py:123
msgid "Filter by problem code glob:"
msgstr "문제 코드로 필터링:"

#: judge/forms.py:127
msgid "Leave empty to include all submissions"
msgstr "모든 제출물을 포함하려면 비워 둡니다"

#: judge/forms.py:130 templates/problem/manage_submission.html:144
msgid "Filter by result:"
msgstr "결과 필터링:"

#: judge/forms.py:136
msgid "Please select at least one thing to download."
msgstr "다운 받을 것을 최소 한 개 선택해주세요."

#: judge/forms.py:162
msgid "Any judge"
msgstr "모든 judge"

#: judge/forms.py:183 judge/views/register.py:22
#: templates/problem/submission-diff.html:63
#: templates/registration/registration_form.html:139
#: templates/user/base-users-table.html:6
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: judge/forms.py:184 templates/registration/registration_form.html:151
#: templates/registration/registration_form.html:165
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: judge/forms.py:216
msgid "Invalid code length."
msgstr "잘못된 코드 길이입니다."

#: judge/forms.py:247
msgid "Invalid WebAuthn response."
msgstr "잘못된 WebAuthn 응답입니다."

#: judge/forms.py:250
msgid "No WebAuthn challenge issued."
msgstr "WebAuthn 챌린지가 발행되지 않았습니다."

#: judge/forms.py:256
msgid "Invalid WebAuthn credential ID."
msgstr "잘못된 WebAuthn 자격 증명 ID입니다."

#: judge/forms.py:286
msgid "Invalid two-factor authentication token or scratch code."
msgstr "잘못된 2단계 인증 토큰 또는 접근 코드입니다."

#: judge/forms.py:290
msgid "Must specify either totp_token or webauthn_response."
msgstr "totp_token 또는 webauthn_response를 지정해야 합니다."

#: judge/forms.py:294 judge/models/problem.py:118
msgid "Problem code must be ^[a-z0-9]+$"
msgstr "문제 코드는 ^[a-z0-9]+$ 이어야 합니다"

#: judge/forms.py:299
msgid "Problem with code already exists."
msgstr "코드에 문제가 이미 있습니다."

#: judge/forms.py:304 judge/models/contest.py:68
msgid "Contest id must be ^[a-z0-9]+$"
msgstr "대회 아이디 ^[a-z0-9]+$ 이어야 합니다"

#: judge/forms.py:309
msgid "Contest with key already exists."
msgstr "키가 있는 콘테스트가 이미 존재합니다."

#: judge/jinja2/datetime.py:29 templates/blog/content.html:27
#: templates/problem/vote-ajax.html:6 templates/submission/info-base.html:6
msgid "N j, Y, g:i a"
msgstr "Y년 n월 j일 a g시 i분"

#: judge/jinja2/rating.py:24
msgid "Unrated"
msgstr "레이팅 없음"

#: judge/models/choices.py:24
msgid "Follow site theme"
msgstr ""

#: judge/models/choices.py:60
msgid "Leave as LaTeX"
msgstr "Leave as LaTeX"

#: judge/models/choices.py:61
msgid "SVG only"
msgstr ""

#: judge/models/choices.py:62
msgid "MathML only"
msgstr "MathML Only"

#: judge/models/choices.py:63
msgid "MathJax with SVG fallback"
msgstr ""

#: judge/models/choices.py:64
msgid "Detect best quality"
msgstr "최고의 질을 찾아라"

#: judge/models/choices.py:70
msgid "Follow system default"
msgstr ""

#: judge/models/choices.py:71
msgid "Light"
msgstr ""

#: judge/models/choices.py:72
msgid "Dark"
msgstr ""

#: judge/models/comment.py:23
msgid "Page code must be ^[pcs]:[a-z0-9]+$|^b:\\d+$"
msgstr "페이지 코드는 ^[pcs]:[a-z0-9]+$|^b:\\d+$ 이어야 합니다"

#: judge/models/comment.py:27
msgid "commenter"
msgstr "코멘터"

#: judge/models/comment.py:28
msgid "posted time"
msgstr "게시 시각"

#: judge/models/comment.py:31
msgid "votes"
msgstr "표"

#: judge/models/comment.py:32
msgid "body of comment"
msgstr "코멘트 본문"

#: judge/models/comment.py:33 templates/contest/list.html:50
msgid "hidden"
msgstr "숨김"

#: judge/models/comment.py:34
msgid "parent"
msgstr "부모"

#: judge/models/comment.py:36
msgid "revisions"
msgstr ""

#: judge/models/comment.py:39
msgid "comment"
msgstr "코멘트"

#: judge/models/comment.py:40
msgid "comments"
msgstr "코멘트"

#: judge/models/comment.py:75 judge/models/comment.py:127
#: judge/models/problem.py:564
#, python-format
msgid "Editorial for %s"
msgstr "%s에 대한 편집"

#: judge/models/comment.py:155
#, python-format
msgid "%(page)s by %(user)s"
msgstr ""

#: judge/models/comment.py:177
msgid "comment vote"
msgstr "코멘트 투표"

#: judge/models/comment.py:178
msgid "comment votes"
msgstr "코멘트 투표"

#: judge/models/comment.py:187
msgid "Override comment lock"
msgstr "주석 잠금 무시"

#: judge/models/comment.py:189
msgid "comment lock"
msgstr ""

#: judge/models/comment.py:190
msgid "comment locks"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:28
msgid "Invalid colour."
msgstr "잘못된 색상."

#: judge/models/contest.py:30
msgid "tag name"
msgstr "태그 이름"

#: judge/models/contest.py:31
msgid "Lowercase letters and hyphens only."
msgstr "소문자와 하이픈만 사용가능합니다."

#: judge/models/contest.py:32
msgid "tag colour"
msgstr "태그 색상"

#: judge/models/contest.py:33
msgid "tag description"
msgstr "태그 설명"

#: judge/models/contest.py:52
msgid "contest tag"
msgstr "대회 태그"

#: judge/models/contest.py:53 judge/models/contest.py:153
msgid "contest tags"
msgstr "대회 태그"

#: judge/models/contest.py:62
msgid "Visible"
msgstr "표시"

#: judge/models/contest.py:63
msgid "Hidden for duration of contest"
msgstr "대회 기간 숨기기"

#: judge/models/contest.py:64
msgid "Hidden for duration of participation"
msgstr "참가 기간 숨기기"

#: judge/models/contest.py:65
msgid "Hidden permanently"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:67
msgid "contest id"
msgstr "대회 id"

#: judge/models/contest.py:69
msgid "contest name"
msgstr "대회 이름"

#: judge/models/contest.py:71
msgid "These users will be able to edit the contest."
msgstr "이 사용자들은 대회를 편집할 권한이 있습니다."

#: judge/models/contest.py:73 judge/models/problem.py:127
msgid "curators"
msgstr "curators"

#: judge/models/contest.py:74
msgid "These users will be able to edit the contest, but will not be listed as authors."
msgstr "이러한 사용자는 컨테스트를 편집할 수 있지만 작성자로 나열되지는 않습니다."

#: judge/models/contest.py:77 judge/models/problem.py:130
msgid "testers"
msgstr "testers"

#: judge/models/contest.py:78
msgid "These users will be able to view the contest, but not edit it."
msgstr "아 사용자들은 대회를 볼 수 있지만, 수정할 수 없습니다."

#: judge/models/contest.py:80
msgid "testers see scoreboard"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:81
msgid "If testers can see the scoreboard."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:82
msgid "testers see submissions"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:83
msgid "If testers can see in-contest submissions."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:84
msgid "spectators"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:85
msgid "These users will be able to spectate the contest, but not see the problems ahead of time."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:88 judge/models/runtime.py:139
msgid "description"
msgstr "설명"

#: judge/models/contest.py:89 judge/models/problem.py:506
#: judge/models/runtime.py:141
msgid "problems"
msgstr "문제"

#: judge/models/contest.py:90 judge/models/contest.py:501
msgid "start time"
msgstr "시작 시각"

#: judge/models/contest.py:91
msgid "end time"
msgstr "종료 시각"

#: judge/models/contest.py:92 judge/models/problem.py:137
#: judge/models/problem.py:535
msgid "time limit"
msgstr "시간 제한"

#: judge/models/contest.py:93 judge/models/problem.py:155
msgid "publicly visible"
msgstr "공개"

#: judge/models/contest.py:94
msgid "Should be set even for organization-private contests, where it determines whether the contest is visible to members of the specified organizations."
msgstr "지정된 조직의 구성원에게 컨테스트가 표시되는지 여부를 결정하는 조직-비공개 컨테스트의 경우에도 설정해야 합니다."

#: judge/models/contest.py:97
msgid "contest rated"
msgstr "대회 순위"

#: judge/models/contest.py:97
msgid "Whether this contest can be rated."
msgstr "대회 순위 표시 여부."

#: judge/models/contest.py:99
msgid "view contest scoreboard"
msgstr "대회 점수표 보기"

#: judge/models/contest.py:101
msgid "These users will be able to view the scoreboard."
msgstr "이 사용자들은 점수표를 볼 수 있습니다."

#: judge/models/contest.py:102
msgid "can see contest submissions"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:104
msgid "These users will be able to see in-contest submissions."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:106
msgid "scoreboard visibility"
msgstr "점수표 보이기"

#: judge/models/contest.py:107
msgid "Scoreboard visibility through the duration of the contest."
msgstr "대회 기간 동안 스코어보드 가시성."

#: judge/models/contest.py:109
msgid "no comments"
msgstr "코멘트 없음"

#: judge/models/contest.py:110
msgid "Use clarification system instead of comments."
msgstr "코멘트 대신 수정 시스템을 사용하세요."

#: judge/models/contest.py:112
msgid "rating floor"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:113
msgid "Do not rate users who have a lower rating."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:114
msgid "rating ceiling"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:115
msgid "Do not rate users who have a higher rating."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:117
msgid "rate all"
msgstr "모든 순위"

#: judge/models/contest.py:117
msgid "Rate all users who joined."
msgstr "참가한 모든 사용자에 대한 순위."

#: judge/models/contest.py:118
msgid "exclude from ratings"
msgstr "순위에서 제외"

#: judge/models/contest.py:120
msgid "private to specific users"
msgstr "특정 사용자에게만 비공개"

#: judge/models/contest.py:121
msgid "private contestants"
msgstr "개인 참가자"

#: judge/models/contest.py:122
msgid "If non-empty, only these users may see the contest."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:124
msgid "hide problem tags"
msgstr "문제 태그 숨기기"

#: judge/models/contest.py:125
msgid "Whether problem tags should be hidden by default."
msgstr "문제 태그 공개 여부 기본값."

#: judge/models/contest.py:127
msgid "hide problem authors"
msgstr "문제 저자 숨기기"

#: judge/models/contest.py:128
msgid "Whether problem authors should be hidden by default."
msgstr "문제 작성자를 기본적으로 숨겨야 하는지 여부입니다."

#: judge/models/contest.py:130
msgid "run pretests only"
msgstr "pretests만 실행"

#: judge/models/contest.py:131
msgid "Whether judges should grade pretests only, versus all testcases. Commonly set during a contest, then unset prior to rejudging user submissions when the contest ends."
msgstr "judge가 pretests만 채점할지, 모든 테스트 데이터를 채점할지 여부. 일반적으로 대회 종료전까지 설정 후 대회 종료 후 해제하여 모든 테스트 케이스 채점 진행."

#: judge/models/contest.py:135
msgid "show short form settings display"
msgstr "짧은 형식 설정 표시"

#: judge/models/contest.py:136
msgid "Whether to show a section containing contest settings on the contest page or not."
msgstr "컨테스트 페이지에 컨테스트 설정이 포함된 섹션을 표시할지 여부입니다."

#: judge/models/contest.py:139 judge/models/problem.py:181
msgid "private to organizations"
msgstr "조직에 비공개"

#: judge/models/contest.py:140 judge/models/problem.py:179
#: judge/models/profile.py:99
msgid "organizations"
msgstr "조직"

#: judge/models/contest.py:141
msgid "If non-empty, only these organizations may see the contest."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:142
msgid "limit organizations that can join"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:143
msgid "join organizations"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:144
msgid "If non-empty, only these organizations may join the contest."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:146 judge/models/profile.py:143
msgid "classes"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:147
msgid "If organization private, only these classes may see the contest."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:148 judge/models/interface.py:74
#: judge/models/problem.py:165
msgid "OpenGraph image"
msgstr "OpenGraph 이미지"

#: judge/models/contest.py:149 judge/models/profile.py:58
msgid "logo override image"
msgstr "이미지 중첩 로고"

#: judge/models/contest.py:151
msgid "This image will replace the default site logo for users inside the contest."
msgstr "이 이미지는 컨테스트 내 유저에게 기본 사이트 로고로 교체될 것이다."

#: judge/models/contest.py:154
msgid "the amount of live participants"
msgstr "현재 접속되어 있는 참가자 수"

#: judge/models/contest.py:155
msgid "contest summary"
msgstr "대회 요약"

#: judge/models/contest.py:156 judge/models/problem.py:167
msgid "Plain-text, shown in meta description tag, e.g. for social media."
msgstr "메타 설명 태그에 표시되는 일반 텍스트(예: 소셜 미디어용)."

#: judge/models/contest.py:157 judge/models/profile.py:57
#: judge/models/profile.py:110
msgid "access code"
msgstr "액세스 코드"

#: judge/models/contest.py:158
msgid "An optional code to prompt contestants before they are allowed to join the contest. Leave it blank to disable."
msgstr "참가자가 콘테스트에 참가하도록 허용되기 전에 참가자에게 메시지를 표시하는 선택적 코드입니다. 비활성화하려면 비워 둡니다."

#: judge/models/contest.py:160 judge/models/problem.py:161
msgid "personae non gratae"
msgstr "해당 인물 없음"

#: judge/models/contest.py:161
msgid "Bans the selected users from joining this contest."
msgstr "선택된 사용자는 이 대회에 참여할 수 없도록 차단합니다."

#: judge/models/contest.py:162
msgid "contest format"
msgstr "대회 형식"

#: judge/models/contest.py:163
msgid "The contest format module to use."
msgstr "사용할 대회 형식 모듈입니다."

#: judge/models/contest.py:164
msgid "contest format configuration"
msgstr "대회 형식 구성"

#: judge/models/contest.py:165
msgid "A JSON object to serve as the configuration for the chosen contest format module. Leave empty to use None. Exact format depends on the contest format selected."
msgstr "선택한 컨테스트 형식 모듈의 구성으로 사용할 JSON 개체입니다. 없음을 사용하려면 비워 둡니다. 정확한 형식은 선택한 콘테스트 형식에 따라 다릅니다."

#: judge/models/contest.py:168
msgid "contest problem label script"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:169
msgid "A custom Lua function to generate problem labels. Requires a single function with an integer parameter, the zero-indexed contest problem index, and returns a string, the label."
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:172
msgid "contest lock"
msgstr "콘테스트 잠금"

#: judge/models/contest.py:173
msgid "Prevent submissions from this contest from being rejudged after this date."
msgstr "이 날짜 이후에 이 콘테스트의 제출물이 재심사되지 않도록 합니다."

#: judge/models/contest.py:175
msgid "precision points"
msgstr "정밀 포인트"

#: judge/models/contest.py:177
msgid "Number of digits to round points to."
msgstr "점수를 반올림할 자릿수입니다."

#: judge/models/contest.py:479
msgid "See private contests"
msgstr "비공개 콘테스트 보기"

#: judge/models/contest.py:480
msgid "Edit own contests"
msgstr "내 콘테스트 편집"

#: judge/models/contest.py:481
msgid "Edit all contests"
msgstr "모든 콘테스트 편집"

#: judge/models/contest.py:482
msgid "Clone contest"
msgstr "콘테스트 복사"

#: judge/models/contest.py:483 templates/contest/moss.html:76
msgid "MOSS contest"
msgstr "MOSS 콘테스트"

#: judge/models/contest.py:484
msgid "Rate contests"
msgstr "대회 레이팅"

#: judge/models/contest.py:485
msgid "Contest access codes"
msgstr "대회 접근 코드"

#: judge/models/contest.py:486
msgid "Create private contests"
msgstr "Private 대회 생성하기"

#: judge/models/contest.py:487
msgid "Change contest visibility"
msgstr "대회 가시성 변경하기"

#: judge/models/contest.py:488
msgid "Edit contest problem label script"
msgstr "컨테스트 문제 라벨 스크립트 수정"

#: judge/models/contest.py:489
msgid "Change lock status of contest"
msgstr "대회 잠금 여부 변경하기"

#: judge/models/contest.py:491 judge/models/contest.py:593
#: judge/models/contest.py:633 judge/models/contest.py:656
#: judge/models/submission.py:88
msgid "contest"
msgstr "대회"

#: judge/models/contest.py:492
msgid "contests"
msgstr "대회"

#: judge/models/contest.py:499
msgid "associated contest"
msgstr "관련된 대회"

#: judge/models/contest.py:502
msgid "score"
msgstr "점수"

#: judge/models/contest.py:503
msgid "cumulative time"
msgstr "누적 시간"

#: judge/models/contest.py:504
msgid "is disqualified"
msgstr "실격되었습니다"

#: judge/models/contest.py:505
msgid "Whether this participation is disqualified."
msgstr "이 참여자의 실격 여부."

#: judge/models/contest.py:506
msgid "tie-breaking field"
msgstr "동점 필드"

#: judge/models/contest.py:507
msgid "virtual participation id"
msgstr "가상 참여 id"

#: judge/models/contest.py:508
msgid "0 means non-virtual, otherwise the n-th virtual participation."
msgstr "0은 가상이 아님을 의미하고, 그렇지 않으면 n번째 가상 참여를 의미합니다."

#: judge/models/contest.py:509
msgid "contest format specific data"
msgstr "대회 형식별 데이터"

#: judge/models/contest.py:577
#, python-format
msgid "%(user)s spectating in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:579
#, python-format
msgid "%(user)s in %(contest)s, v%(id)d"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:582
#, python-format
msgid "%(user)s in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:585
msgid "contest participation"
msgstr "대회 참가"

#: judge/models/contest.py:586
msgid "contest participations"
msgstr "대회 참가자"

#: judge/models/contest.py:594 judge/models/contest.py:621
#: judge/models/problem.py:148
msgid "points"
msgstr "점수"

#: judge/models/contest.py:595
msgid "partial"
msgstr "부분"

#: judge/models/contest.py:596 judge/models/contest.py:622
msgid "is pretested"
msgstr "pretested 됨"

#: judge/models/contest.py:597 judge/models/interface.py:43
msgid "order"
msgstr "순서"

#: judge/models/contest.py:598
msgid "output prefix length override"
msgstr "출력 접두사 길이 재정의"

#: judge/models/contest.py:600
msgid "max submissions"
msgstr ""

#: judge/models/contest.py:601
msgid "Maximum number of submissions for this problem, or leave blank for no limit."
msgstr "이 문제에 대한 최대 제출 수이거나 제한이 없는 경우 공백으로 둡니다."

#: judge/models/contest.py:604
msgid "Why include a problem you can't submit to?"
msgstr "제출할 수 없는 문제를 포함하는 이유는 무엇입니까?"

#: judge/models/contest.py:609
msgid "contest problem"
msgstr "대회 문제"

#: judge/models/contest.py:610
msgid "contest problems"
msgstr "대회 문제"

#: judge/models/contest.py:615 judge/models/submission.py:231
msgid "submission"
msgstr "제출"

#: judge/models/contest.py:619 judge/models/contest.py:634
msgid "participation"
msgstr "참가 여부"

#: judge/models/contest.py:623
msgid "Whether this submission was ran only on pretests."
msgstr "Pretests에서만 이 제출이 실행되었는지 여부."

#: judge/models/contest.py:627
msgid "contest submission"
msgstr "대회 제출"

#: judge/models/contest.py:628
msgid "contest submissions"
msgstr "대회 제출"

#: judge/models/contest.py:636
msgid "rank"
msgstr "등수"

#: judge/models/contest.py:637
msgid "rating"
msgstr "순위"

#: judge/models/contest.py:638
msgid "raw rating"
msgstr "원ㅅ ㅣ등급"

#: judge/models/contest.py:639
msgid "contest performance"
msgstr "대회 퍼포먼스"

#: judge/models/contest.py:640
msgid "last rated"
msgstr "최근 순위"

#: judge/models/contest.py:644
msgid "contest rating"
msgstr "대회 순위"

#: judge/models/contest.py:645
msgid "contest ratings"
msgstr "대회 순위"

#: judge/models/contest.py:664
msgid "contest moss result"
msgstr "대회 코드 카피 체크 결과"

#: judge/models/contest.py:665
msgid "contest moss results"
msgstr "대회 코드 카피 체크 결과"

#: judge/models/interface.py:17 judge/models/problem.py:60
msgid "key"
msgstr "키"

#: judge/models/interface.py:18
msgid "value"
msgstr "값"

#: judge/models/interface.py:24
msgid "configuration item"
msgstr "설정 항목"

#: judge/models/interface.py:25
msgid "miscellaneous configuration"
msgstr "기타 설정"

#: judge/models/interface.py:37
msgid "navigation item"
msgstr "탐색 항목"

#: judge/models/interface.py:38
msgid "navigation bar"
msgstr "내비게이션 바"

#: judge/models/interface.py:44
msgid "identifier"
msgstr "식별자"

#: judge/models/interface.py:45
msgid "label"
msgstr "label"

#: judge/models/interface.py:47
msgid "highlight regex"
msgstr "highlight regex"

#: judge/models/interface.py:48
msgid "parent item"
msgstr "부모 항목"

#: judge/models/interface.py:66
msgid "post title"
msgstr "게시물 제목"

#: judge/models/interface.py:68
msgid "slug"
msgstr "slug"

#: judge/models/interface.py:69 judge/models/problem.py:551
msgid "public visibility"
msgstr "공개 여부"

#: judge/models/interface.py:70
msgid "sticky"
msgstr "sticky"

#: judge/models/interface.py:71
msgid "publish after"
msgstr "후 게시"

#: judge/models/interface.py:72
msgid "post content"
msgstr "게시물 내용"

#: judge/models/interface.py:73
msgid "post summary"
msgstr "게시물 요약"

#: judge/models/interface.py:96
msgid "Edit all posts"
msgstr "모든 게시물 수정"

#: judge/models/interface.py:97
msgid "Edit post visibility"
msgstr ""

#: judge/models/interface.py:99
msgid "blog post"
msgstr "블로그 게시물"

#: judge/models/interface.py:100
msgid "blog posts"
msgstr "블로그 게시물"

#: judge/models/problem.py:29
#, python-format
msgid "Disallowed characters: %(value)s"
msgstr "허가되지 않은 문자열: %(value)s"

#: judge/models/problem.py:34
msgid "problem category ID"
msgstr "문제 범주 ID"

#: judge/models/problem.py:35
msgid "problem category name"
msgstr "문제 범주 이름"

#: judge/models/problem.py:42
msgid "problem type"
msgstr "문제 유형"

#: judge/models/problem.py:43 judge/models/problem.py:133
msgid "problem types"
msgstr "문제 유형"

#: judge/models/problem.py:47
msgid "problem group ID"
msgstr "문제 그룹 ID"

#: judge/models/problem.py:48
msgid "problem group name"
msgstr "문제 그룹"

#: judge/models/problem.py:55 judge/models/problem.py:135
msgid "problem group"
msgstr "문제 그룹"

#: judge/models/problem.py:56
msgid "problem groups"
msgstr "문제 그룹"

#: judge/models/problem.py:62
msgid "link"
msgstr "링크"

#: judge/models/problem.py:63
msgid "full name"
msgstr "전체 이름"

#: judge/models/problem.py:64 judge/models/profile.py:45
#: judge/models/runtime.py:24
msgid "short name"
msgstr "짧은 이름"

#: judge/models/problem.py:65
msgid "Displayed on pages under this license."
msgstr "이 라이센스에 의해 표시됨."

#: judge/models/problem.py:66
msgid "icon"
msgstr "아이콘"

#: judge/models/problem.py:66
msgid "URL to the icon."
msgstr "아이콘 URL."

#: judge/models/problem.py:67
msgid "license text"
msgstr "라이센스 내용"

#: judge/models/problem.py:76 judge/models/problem.py:163
msgid "license"
msgstr "라이센스"

#: judge/models/problem.py:77
msgid "licenses"
msgstr "라이센스"

#: judge/models/problem.py:111
msgid "Follow global setting"
msgstr "전역 설정 따르기"

#: judge/models/problem.py:112
msgid "Always visible"
msgstr "항상 보이기"

#: judge/models/problem.py:113
msgid "Visible if problem solved"
msgstr "문제가 해결됬을 경우 보이기"

#: judge/models/problem.py:114
msgid "Only own submissions"
msgstr "자신의 제출물만"

#: judge/models/problem.py:119
msgid "A short, unique code for the problem, used in the URL after /problem/"
msgstr "/problem/ 뒤의 URL에서 사용되는 문제에 대한 짧고 고유한 코드."

#: judge/models/problem.py:121
msgid "The full name of the problem, as shown in the problem list."
msgstr "문제 목록에 표시된 문제의 전체 이름입니다."

#: judge/models/problem.py:123
msgid "problem body"
msgstr "문제 본문"

#: judge/models/problem.py:124
msgid "creators"
msgstr "제작자"

#: judge/models/problem.py:125
msgid "These users will be able to edit the problem, and be listed as authors."
msgstr "이러한 사용자는 문제를 편집할 수 있고 작성자로 나열됩니다."

#: judge/models/problem.py:128
msgid "These users will be able to edit the problem, but not be listed as authors."
msgstr "이러한 사용자는 문제를 편집할 수 있고, 작성자로 나열됩니다."

#: judge/models/problem.py:132
msgid "These users will be able to view the private problem, but not edit it."
msgstr "이러한 사용자는 비공개 문제를 볼 수 있지만 편집할 수는 없습니다."

#: judge/models/problem.py:134
msgid "The type of problem, as shown on the problem's page."
msgstr "문제 페이지에 표시된 문제 유형입니다."

#: judge/models/problem.py:136
msgid "The group of problem, shown under Category in the problem list."
msgstr "문제 목록의 범주 아래에 표시된 문제 그룹입니다."

#: judge/models/problem.py:138
msgid "The time limit for this problem, in seconds. Fractional seconds (e.g. 1.5) are supported."
msgstr "이 문제의 시간 제한(초)입니다. 소수 자릿수 초(예: 1.5)가 지원됩니다."

#: judge/models/problem.py:142 judge/models/problem.py:538
msgid "memory limit"
msgstr "메모리 제한"

#: judge/models/problem.py:143
msgid "The memory limit for this problem, in kilobytes (e.g. 256mb = 262144 kilobytes)."
msgstr "이 문제에 대한 메모리 제한(KB)입니다(예: 256mb = 262144KB)."

#: judge/models/problem.py:147
msgid "short circuit"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:149
msgid "Points awarded for problem completion. Points are displayed with a 'p' suffix if partial."
msgstr "문제 완료에 대해 부여된 점수입니다. 부분적인 경우 점은 'p' 접미사로 표시됩니다."

#: judge/models/problem.py:152
msgid "allows partial points"
msgstr "부분 점수 허용"

#: judge/models/problem.py:153
msgid "allowed languages"
msgstr "허용된 언어"

#: judge/models/problem.py:154
msgid "List of allowed submission languages."
msgstr "허용된 제출 언어 목록입니다."

#: judge/models/problem.py:156
msgid "manually managed"
msgstr "수동으로 관리됨"

#: judge/models/problem.py:157
msgid "Whether judges should be allowed to manage data or not."
msgstr "심사위원의 데이터 관리 허용 여부."

#: judge/models/problem.py:158
msgid "date of publishing"
msgstr "게시 날짜"

#: judge/models/problem.py:160
msgid "Doesn't have the magic ability to auto-publish due to backward compatibility."
msgstr "이전 버전과의 호환성으로 인해 자동 게시하는 마법의 기능이 없습니다."

#: judge/models/problem.py:162
msgid "Bans the selected users from submitting to this problem."
msgstr "선택한 사용자가 이 문제를 제출하는 것을 금지합니다."

#: judge/models/problem.py:164
msgid "The license under which this problem is published."
msgstr "이 문제가 게시되는 라이선스입니다."

#: judge/models/problem.py:166
msgid "problem summary"
msgstr "문제 요약"

#: judge/models/problem.py:168
msgid "number of users"
msgstr "유저 수"

#: judge/models/problem.py:169
msgid "The number of users who solved the problem."
msgstr "문제를 해결한 사용자 수입니다."

#: judge/models/problem.py:170
msgid "solve rate"
msgstr "정답률"

#: judge/models/problem.py:171
msgid "allow full markdown access"
msgstr "전체 마크다운 액세스 허용"

#: judge/models/problem.py:172
msgid "submission source visibility"
msgstr "제출 소스 가시성"

#: judge/models/problem.py:180
msgid "If private, only these organizations may see the problem."
msgstr "비공개로 설정 시, 이 조직들만 문제를 볼 수 있습니다."

#: judge/models/problem.py:495
msgid "See hidden problems"
msgstr "숨겨진 문제들 보이기"

#: judge/models/problem.py:496
msgid "Edit own problems"
msgstr "문제 수정"

#: judge/models/problem.py:497
msgid "Edit all problems"
msgstr "모든 문제 수정"

#: judge/models/problem.py:498
msgid "Edit all public problems"
msgstr "모든 공개 문제 수정"

#: judge/models/problem.py:499
msgid "Edit problems with full markup"
msgstr "전체 마크업 문제 수정"

#: judge/models/problem.py:500 templates/problem/problem.html:181
msgid "Clone problem"
msgstr "문제 복사"

#: judge/models/problem.py:501
msgid "Change is_public field"
msgstr "is_public 필드 변경"

#: judge/models/problem.py:502
msgid "Change is_manually_managed field"
msgstr "is_manually_managed 필드 변경"

#: judge/models/problem.py:503
msgid "See organization-private problems"
msgstr "조직에게만 공개된 문제들 보기"

#: judge/models/problem.py:512
msgid "translated name"
msgstr "번역된 이름"

#: judge/models/problem.py:513
msgid "translated description"
msgstr "번역된 설명"

#: judge/models/problem.py:518
msgid "problem translation"
msgstr "문제 번역"

#: judge/models/problem.py:519
msgid "problem translations"
msgstr "문제 번역"

#: judge/models/problem.py:523
msgid "clarified problem"
msgstr "수정된 문제"

#: judge/models/problem.py:524
msgid "clarification body"
msgstr "수정사항"

#: judge/models/problem.py:525
msgid "clarification timestamp"
msgstr "수정 타임스탬프"

#: judge/models/problem.py:528
msgid "problem clarification"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:529
msgid "problem clarifications"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:544
msgid "language-specific resource limit"
msgstr "특정 언어 리소스 제한"

#: judge/models/problem.py:545
msgid "language-specific resource limits"
msgstr "특정 언어 리소스 제한"

#: judge/models/problem.py:549
msgid "associated problem"
msgstr "관련된 문제"

#: judge/models/problem.py:552
msgid "publish date"
msgstr "게시일"

#: judge/models/problem.py:554
msgid "editorial content"
msgstr "편집 내용"

#: judge/models/problem.py:577
msgid "See hidden solutions"
msgstr "숨겨진 솔루션 보기"

#: judge/models/problem.py:579
msgid "solution"
msgstr "솔루션"

#: judge/models/problem.py:580
msgid "solutions"
msgstr "솔루션"

#: judge/models/problem.py:585
msgid "proposed points"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:586
msgid "The amount of points the voter thinks this problem deserves."
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:592
msgid "voter"
msgstr "투표자"

#: judge/models/problem.py:595
msgid "vote time"
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:595
msgid "The time this vote was cast."
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:597
msgid "note"
msgstr "노트"

#: judge/models/problem.py:597
msgid "Justification for problem point value."
msgstr ""

#: judge/models/problem.py:601
msgid "problem vote"
msgstr "문제 투표"

#: judge/models/problem.py:602
msgid "problem votes"
msgstr "문제 투표"

#: judge/models/problem.py:605
#, python-format
msgid "Points vote by %(voter)s for %(problem)s"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:23
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: judge/models/problem_data.py:24
msgid "Floats"
msgstr "Floats"

#: judge/models/problem_data.py:25
msgid "Floats (absolute)"
msgstr "Floats (absolute)"

#: judge/models/problem_data.py:26
msgid "Floats (relative)"
msgstr "Floats (relative)"

#: judge/models/problem_data.py:27
msgid "Non-trailing spaces"
msgstr "비 후행 공백"

#: judge/models/problem_data.py:28
msgid "Sorted"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:29
msgid "Byte identical"
msgstr "바이트 단위로 동일"

#: judge/models/problem_data.py:30
msgid "Line-by-line"
msgstr "라인별"

#: judge/models/problem_data.py:37
msgid "data zip file"
msgstr "채점 데이터 파일"

#: judge/models/problem_data.py:39
msgid "generator file"
msgstr "generator 파일"

#: judge/models/problem_data.py:41 judge/models/problem_data.py:92
msgid "output prefix length"
msgstr "출력 접두사 길이"

#: judge/models/problem_data.py:42 judge/models/problem_data.py:93
msgid "output limit length"
msgstr "출력 길이 제한"

#: judge/models/problem_data.py:43
msgid "init.yml generation feedback"
msgstr "init.yml generation 피드백"

#: judge/models/problem_data.py:44 judge/models/problem_data.py:94
msgid "checker"
msgstr "검사기"

#: judge/models/problem_data.py:45
msgid "enable unicode"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:46
msgid "disable bigInteger / bigDecimal"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:47 judge/models/problem_data.py:95
msgid "checker arguments"
msgstr "검사기의 인자"

#: judge/models/problem_data.py:48
msgid "Checker arguments as a JSON object."
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:79
msgid "problem data set"
msgstr "채점 데이터"

#: judge/models/problem_data.py:81
msgid "case position"
msgstr "case position"

#: judge/models/problem_data.py:82
msgid "case type"
msgstr "데이터 유형"

#: judge/models/problem_data.py:83
msgid "Normal case"
msgstr "일반 테스트 케이스"

#: judge/models/problem_data.py:84
msgid "Batch start"
msgstr "Batch 시작"

#: judge/models/problem_data.py:85
msgid "Batch end"
msgstr "Batch 종료"

#: judge/models/problem_data.py:87
msgid "input file name"
msgstr "입력 파일 이름"

#: judge/models/problem_data.py:88
msgid "output file name"
msgstr "출력 파일 이름"

#: judge/models/problem_data.py:89
msgid "generator arguments"
msgstr "생성자 인자"

#: judge/models/problem_data.py:90
msgid "point value"
msgstr "점수 값"

#: judge/models/problem_data.py:91
msgid "case is pretest?"
msgstr "케이스가 사전 테스트입니까?"

#: judge/models/problem_data.py:96
msgid "checker arguments as a JSON object"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:97
msgid "batch dependencies"
msgstr ""

#: judge/models/problem_data.py:98
msgid "batch dependencies as a comma-separated list of integers"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:42
msgid "organization title"
msgstr "조직 이름"

#: judge/models/profile.py:43
msgid "organization slug"
msgstr "그룹 URL"

#: judge/models/profile.py:44
msgid "Organization name shown in URLs."
msgstr "URL에 표시된 조직 이름."

#: judge/models/profile.py:46
msgid "Displayed beside user name during contests."
msgstr "대회 동안 사용자 이름 옆에 표시됩니다."

#: judge/models/profile.py:47
msgid "organization description"
msgstr "조직 설명"

#: judge/models/profile.py:48 judge/models/profile.py:112
msgid "administrators"
msgstr "관리자"

#: judge/models/profile.py:49
msgid "Those who can edit this organization."
msgstr "이 조직을 편집할 수 있는 사람."

#: judge/models/profile.py:50
msgid "creation date"
msgstr "만든 날짜"

#: judge/models/profile.py:51
msgid "is open organization?"
msgstr "공개 조직인가?"

#: judge/models/profile.py:52
msgid "Allow joining organization."
msgstr "조직 가입 허용."

#: judge/models/profile.py:53
msgid "maximum size"
msgstr "최대 크기"

#: judge/models/profile.py:54
msgid "Maximum amount of users in this organization, only applicable to private organizations."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:56 judge/models/profile.py:111
msgid "Student access code."
msgstr "학생 엑세스 코드."

#: judge/models/profile.py:60
msgid "This image will replace the default site logo for users viewing the organization."
msgstr "이 이미지는 조직을 보는 사용자의 기본 사이트 로고를 대체합니다."

#: judge/models/profile.py:62
msgid "class membership required"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:63
msgid "Whether members are compelled to select a class when joining."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:67
msgid "Class membership cannot be enforced when organization has open enrollment."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:95
msgid "Administer organizations"
msgstr "조직 관리"

#: judge/models/profile.py:96
msgid "Edit all organizations"
msgstr "조직 편집"

#: judge/models/profile.py:98 judge/models/profile.py:103
#: judge/models/profile.py:161 judge/models/profile.py:381
msgid "organization"
msgstr "조직"

#: judge/models/profile.py:104
msgid "The organization that this class belongs to."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:106
msgid "class name"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:107
msgid "class slug"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:107
msgid "Class name shown in URLs."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:108
msgid "class description"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:109
msgid "is class active"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:113
msgid "Those who can approve membership to this class."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:114
msgid "members"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:128
#, python-format
msgid "%(class)s in %(organization)s"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:142 judge/models/profile.py:389
msgid "class"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:148
msgid "user associated"
msgstr "연결된 사용자"

#: judge/models/profile.py:149
msgid "self-description"
msgstr "자기소개"

#: judge/models/profile.py:150
msgid "time zone"
msgstr "시간대"

#: judge/models/profile.py:152
msgid "preferred language"
msgstr "기본 설정 언어"

#: judge/models/profile.py:157
msgid "Ace theme"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:158
msgid "site theme"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:159
msgid "last access time"
msgstr "마지막 접속 시간"

#: judge/models/profile.py:160
msgid "last IP"
msgstr "마지막 IP"

#: judge/models/profile.py:163
msgid "display rank"
msgstr "순위 표시"

#: judge/models/profile.py:165
msgid "Normal User"
msgstr "일반 유저"

#: judge/models/profile.py:166
msgid "Problem Setter"
msgstr "문제 해결사"

#: judge/models/profile.py:167 templates/base.html:221
#: templates/comments/list.html:97 templates/contest/contest-list-tabs.html:25
#: templates/contest/ranking-table.html:51
#: templates/problem/problem-list-tabs.html:6
#: templates/submission/info-base.html:15
#: templates/submission/submission-list-tabs.html:15
#: templates/ticket/message.html:18
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: judge/models/profile.py:168
msgid "comment mute"
msgstr "코멘트 음소거"

#: judge/models/profile.py:168
msgid "Some users are at their best when silent."
msgstr "일부 사용자는 침묵할 때 최상의 상태를 유지합니다."

#: judge/models/profile.py:170
msgid "unlisted user"
msgstr "비공개 사용자"

#: judge/models/profile.py:170
msgid "User will not be ranked."
msgstr "사용자는 순위가 매겨지지 않습니다."

#: judge/models/profile.py:173
msgid "banned from voting on problem point values"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:174
msgid "User will not be able to vote on problems' point values."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:178
msgid "user script"
msgstr "사용자 스크립트"

#: judge/models/profile.py:179
msgid "User-defined JavaScript for site customization."
msgstr "사이트 수정을 위한 사용자 자바스크립트입니다."

#: judge/models/profile.py:180
msgid "current contest"
msgstr "현재 대회"

#: judge/models/profile.py:182
msgid "math engine"
msgstr "수학 엔진"

#: judge/models/profile.py:184
msgid "The rendering engine used to render math."
msgstr "수학을 렌더링하는 데 사용되는 렌더링 엔진."

#: judge/models/profile.py:185
msgid "TOTP 2FA enabled"
msgstr "TOTP 2FA 활성화"

#: judge/models/profile.py:186
msgid "Check to enable TOTP-based two-factor authentication."
msgstr "TOTP 기반 이중 인증 활성화 확인."

#: judge/models/profile.py:187
msgid "WebAuthn 2FA enabled"
msgstr "WebAuthn 2FA 사용"

#: judge/models/profile.py:188
msgid "Check to enable WebAuthn-based two-factor authentication."
msgstr "WebAuthn 기반 2단계 인증을 활성화하려면 체크."

#: judge/models/profile.py:189
msgid "TOTP key"
msgstr "TOTP 키"

#: judge/models/profile.py:190
msgid "32-character Base32-encoded key for TOTP."
msgstr "TOTP용 32자 Base32 인코딩 키."

#: judge/models/profile.py:192
msgid "TOTP key must be empty or Base32."
msgstr "TOTP 키는 비어 있거나 Base32 이어야 합니다."

#: judge/models/profile.py:193
msgid "scratch codes"
msgstr "기본 코드"

#: judge/models/profile.py:194
msgid "JSON array of 16-character Base32-encoded codes for scratch codes."
msgstr "기본 코드용 16 글자 Base32 인코딩 코드의 JSON 배열."

#: judge/models/profile.py:198
msgid "Scratch codes must be empty or a JSON array of 16-character Base32 codes."
msgstr "기본 코드는 비어있거나 Base32 코드 글자의 JSON 배열이어야 합니다."

#: judge/models/profile.py:200
msgid "last TOTP timecode"
msgstr "마지막 TOPT 타임 코드"

#: judge/models/profile.py:201
msgid "API token"
msgstr "API 토큰"

#: judge/models/profile.py:202
msgid "64-character hex-encoded API access token."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:204
msgid "API token must be None or hexadecimal"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:205
msgid "internal notes"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:206
msgid "Notes for administrators regarding this user."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:207
msgid "last data download time"
msgstr "마지막으로 데이터를 다운로드한 시간"

#: judge/models/profile.py:208
msgid "display name override"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:209
msgid "Name displayed in place of username."
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:335
msgid "Shows in-progress development stuff"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:336
msgid "Edit TOTP settings"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:338
msgid "user profile"
msgstr "사용자 프로파일"

#: judge/models/profile.py:339
msgid "user profiles"
msgstr "사용자 프로파일"

#: judge/models/profile.py:351
msgid "device name"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:352
msgid "credential ID"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:353
msgid "public key"
msgstr "공개 키"

#: judge/models/profile.py:354
msgid "sign counter"
msgstr "서명 카운터"

#: judge/models/profile.py:372
#, python-format
msgid "WebAuthn credential: %(name)s"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:375
msgid "WebAuthn credential"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:376
msgid "WebAuthn credentials"
msgstr ""

#: judge/models/profile.py:383
msgid "request time"
msgstr "요청 시간"

#: judge/models/profile.py:384
msgid "state"
msgstr "상태"

#: judge/models/profile.py:385 templates/organization/requests/tabs.html:4
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: judge/models/profile.py:386 templates/organization/requests/tabs.html:10
msgid "Approved"
msgstr "승인됨"

#: judge/models/profile.py:387 templates/organization/requests/tabs.html:13
msgid "Rejected"
msgstr "거절됨"

#: judge/models/profile.py:390
msgid "reason"
msgstr "이유"

#: judge/models/profile.py:399
msgid "organization join request"
msgstr "조직 가입 요청"

#: judge/models/profile.py:400
msgid "organization join requests"
msgstr "조직 가입 요청"

#: judge/models/runtime.py:19
msgid "short identifier"
msgstr "짧은 식별자"

#: judge/models/runtime.py:20
msgid "The identifier for this language; the same as its executor id for judges."
msgstr "이 언어의 식별자는 judge의 실행 식별자와 동일합니다."

#: judge/models/runtime.py:22
msgid "long name"
msgstr "긴 이름"

#: judge/models/runtime.py:23
msgid "Longer name for the language, e.g. \"Python 2\" or \"C++11\"."
msgstr "언어의 긴 이름(예시: \"Python 2\", \"C++11\")."

#: judge/models/runtime.py:25
msgid "More readable, but short, name to display publicly; e.g. \"PY2\" or \"C++11\". If left blank, it will default to the short identifier."
msgstr "짧고 가독성 높은 공개용 이름(예시: \"PY2\", \"C++11\"), 빈칸시 기본값."

#: judge/models/runtime.py:29
msgid "common name"
msgstr "흔한 이름"

#: judge/models/runtime.py:30
msgid "Common name for the language. For example, the common name for C++03, C++11, and C++14 would be \"C++\"."
msgstr "이 언어의 흔한 이름(예를 들면 C++03, C++11, C++14의 경우 C++)."

#: judge/models/runtime.py:32
msgid "ace mode name"
msgstr "ace mode 이름"

#: judge/models/runtime.py:33
msgid "Language ID for Ace.js editor highlighting, appended to \"mode-\" to determine the Ace JavaScript file to use, e.g., \"python\"."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:35
msgid "pygments name"
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:36
msgid "Language ID for Pygments highlighting in source windows."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:37
msgid "code template"
msgstr "코드 템플릿"

#: judge/models/runtime.py:38
msgid "Code template to display in submission editor."
msgstr "제출 에디터에 표시할 코드 템플릿."

#: judge/models/runtime.py:39
msgid "runtime info override"
msgstr "런타임 정보 무시"

#: judge/models/runtime.py:40
msgid "Do not set this unless you know what you're doing! It will override the usually more specific, judge-provided runtime info!"
msgstr "주의해서 설정하세요!"

#: judge/models/runtime.py:42
msgid "language description"
msgstr "언어 설명"

#: judge/models/runtime.py:43
msgid "Use this field to inform users of quirks with your environment, additional restrictions, etc."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:45
msgid "extension"
msgstr "확장"

#: judge/models/runtime.py:46
msgid "The extension of source files, e.g., \"py\" or \"cpp\"."
msgstr "소스 파일 확장자."

#: judge/models/runtime.py:112
msgid "languages"
msgstr "언어"

#: judge/models/runtime.py:116
msgid "language to which this runtime belongs"
msgstr "이 런타임에 속해 있는 언어"

#: judge/models/runtime.py:117
msgid "judge on which this runtime exists"
msgstr "judge on which this runtime exists"

#: judge/models/runtime.py:118
msgid "runtime name"
msgstr "런타임 이름"

#: judge/models/runtime.py:119
msgid "runtime version"
msgstr "런타임 버전"

#: judge/models/runtime.py:120
msgid "order in which to display this runtime"
msgstr "런타임 표시 순서"

#: judge/models/runtime.py:124
msgid "judge name"
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:124
msgid "Server name, hostname-style."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:126
msgid "time of creation"
msgstr "생성 날짜"

#: judge/models/runtime.py:127
msgid "A key to authenticate this judge."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:128
msgid "authentication key"
msgstr "authentication key"

#: judge/models/runtime.py:129
msgid "block judge"
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:130
msgid "Whether this judge should be blocked from connecting, even if its key is correct."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:132
msgid "disable judge"
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:133
msgid "Whether this judge should be removed from judging queue."
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:134
msgid "judge online status"
msgstr "judge 상태"

#: judge/models/runtime.py:135
msgid "judge start time"
msgstr "judge 시작 시간"

#: judge/models/runtime.py:136
msgid "response time"
msgstr "응답 시간"

#: judge/models/runtime.py:137
msgid "system load"
msgstr "시스템 로드"

#: judge/models/runtime.py:138
msgid "Load for the last minute, divided by processors to be fair."
msgstr "1분간의 로드율(프로세서 수로 나눔)."

#: judge/models/runtime.py:140
msgid "last connected IP"
msgstr ""

#: judge/models/runtime.py:142 judge/models/runtime.py:191
msgid "judges"
msgstr "채점기"

#: judge/models/runtime.py:190
msgid "judge"
msgstr "채점"

#: judge/models/submission.py:22 judge/models/submission.py:50
#: judge/utils/problems.py:66
msgid "Accepted"
msgstr "통과"

#: judge/models/submission.py:23 judge/models/submission.py:51
msgid "Wrong Answer"
msgstr "오답"

#: judge/models/submission.py:24 judge/models/submission.py:53
msgid "Time Limit Exceeded"
msgstr "시간 제한 초과"

#: judge/models/submission.py:25 judge/models/submission.py:54
msgid "Memory Limit Exceeded"
msgstr "메모리 제한 초과"

#: judge/models/submission.py:26 judge/models/submission.py:55
msgid "Output Limit Exceeded"
msgstr "출력 제한 초과"

#: judge/models/submission.py:27 judge/models/submission.py:56
msgid "Invalid Return"
msgstr "잘못된 반환"

#: judge/models/submission.py:28 judge/models/submission.py:57
msgid "Runtime Error"
msgstr "런타임 에러"

#: judge/models/submission.py:29 judge/models/submission.py:44
#: judge/models/submission.py:58 judge/utils/problems.py:68
msgid "Compile Error"
msgstr "컴파일 에러"

#: judge/models/submission.py:30 judge/models/submission.py:43
msgid "Internal Error"
msgstr "내부 에러"

#: judge/models/submission.py:31 judge/models/submission.py:52
msgid "Short Circuited"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:32 judge/models/submission.py:45
#: judge/models/submission.py:64
msgid "Aborted"
msgstr "취소됨"

#: judge/models/submission.py:39 judge/models/submission.py:60
msgid "Queued"
msgstr "대기열에 있음"

#: judge/models/submission.py:40 judge/models/submission.py:61
msgid "Processing"
msgstr "처리중"

#: judge/models/submission.py:41 judge/models/submission.py:62
msgid "Grading"
msgstr "채점중"

#: judge/models/submission.py:42 judge/models/submission.py:63
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#: judge/models/submission.py:59
msgid "Internal Error (judging server error)"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:69
msgid "submission time"
msgstr "제출 시간"

#: judge/models/submission.py:70 judge/models/submission.py:282
msgid "execution time"
msgstr "실행 시간"

#: judge/models/submission.py:71 judge/models/submission.py:283
msgid "memory usage"
msgstr "메모리 사용량"

#: judge/models/submission.py:72 judge/models/submission.py:284
msgid "points granted"
msgstr "획득 포인트"

#: judge/models/submission.py:73
msgid "submission language"
msgstr "제출 언어"

#: judge/models/submission.py:75
msgid "status"
msgstr "상태"

#: judge/models/submission.py:76
msgid "result"
msgstr "결과"

#: judge/models/submission.py:78
msgid "compile errors"
msgstr "컴파일 에러"

#: judge/models/submission.py:80
msgid "batched cases"
msgstr "batched 테스트 케이스"

#: judge/models/submission.py:81
msgid "test case points"
msgstr "테스크 케이스 점수"

#: judge/models/submission.py:82
msgid "test case total points"
msgstr "테스트 케이스 총 점수"

#: judge/models/submission.py:83
msgid "judged on"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:85
msgid "submission judge time"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:86
msgid "last rejudge date by admin"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:87
msgid "was ran on pretests only"
msgstr "pretest에서만 채점됨"

#: judge/models/submission.py:90
msgid "submission lock"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:198
#, python-format
msgid "Submission %(id)d of %(problem)s by %(user)s"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:223
msgid "Abort any submission"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:224
msgid "Rejudge the submission"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:225
msgid "Rejudge a lot of submissions"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:226
msgid "Submit without limit"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:227
msgid "View all submission"
msgstr "모든 제출 답안 보기"

#: judge/models/submission.py:228
msgid "Resubmit others' submission"
msgstr "다른 사람의 제출물 다시 제출"

#: judge/models/submission.py:229
msgid "Change lock status of submission"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:232
msgid "submissions"
msgstr "제출"

#: judge/models/submission.py:262 judge/models/submission.py:278
msgid "associated submission"
msgstr "관련된 제출"

#: judge/models/submission.py:264
msgid "source code"
msgstr "소스 코드"

#: judge/models/submission.py:267
#, python-format
msgid "Source of %(submission)s"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:270
msgid "submission source"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:271
msgid "submission sources"
msgstr ""

#: judge/models/submission.py:280
msgid "test case ID"
msgstr "test case ID"

#: judge/models/submission.py:281
msgid "status flag"
msgstr "상태 flag"

#: judge/models/submission.py:285
msgid "points possible"
msgstr "획득 가능한 포인트"

#: judge/models/submission.py:286
msgid "batch number"
msgstr "batch number"

#: judge/models/submission.py:287
msgid "judging feedback"
msgstr "채점 피드백"

#: judge/models/submission.py:288
msgid "extended judging feedback"
msgstr "확장된 심사 피드백"

#: judge/models/submission.py:289
msgid "program output"
msgstr "프로그램 출력"

#: judge/models/submission.py:303
msgid "submission test case"
msgstr "제출 테스트 케이스"

#: judge/models/submission.py:304
msgid "submission test cases"
msgstr "제출 테스트 케이스"

#: judge/models/ticket.py:10
msgid "ticket title"
msgstr "ticket 제목"

#: judge/models/ticket.py:11
msgid "ticket creator"
msgstr "ticket creator"

#: judge/models/ticket.py:13
msgid "creation time"
msgstr "작성일"

#: judge/models/ticket.py:14
msgid "assignees"
msgstr "담당자"

#: judge/models/ticket.py:16
msgid "quick notes"
msgstr "빠른 메모"

#: judge/models/ticket.py:17
msgid "Staff notes for this issue to aid in processing."
msgstr "문제 처리를 위한 관리자 노트."

#: judge/models/ticket.py:18
msgid "linked item type"
msgstr "연결된 아이템 종류"

#: judge/models/ticket.py:20
msgid "linked item ID"
msgstr "연결된 항목 ID"

#: judge/models/ticket.py:22
msgid "is ticket open?"
msgstr "is ticket open?"

#: judge/models/ticket.py:25 judge/models/ticket.py:30
msgid "ticket"
msgstr "티켓"

#: judge/models/ticket.py:26
msgid "tickets"
msgstr ""

#: judge/models/ticket.py:34
msgid "message body"
msgstr "메시지 본문"

#: judge/models/ticket.py:35
msgid "message time"
msgstr "메시지 시간"

#: judge/models/ticket.py:38
msgid "ticket message"
msgstr ""

#: judge/models/ticket.py:39
msgid "ticket messages"
msgstr ""

#: judge/ratings.py:194
msgid "Newbie"
msgstr "뉴비"

#: judge/ratings.py:195
msgid "Amateur"
msgstr "아마추어"

#: judge/ratings.py:196
msgid "Expert"
msgstr "전문가"

#: judge/ratings.py:197
msgid "Candidate Master"
msgstr ""

#: judge/ratings.py:198
msgid "Master"
msgstr ""

#: judge/ratings.py:199
msgid "Grandmaster"
msgstr ""

#: judge/ratings.py:200
msgid "Target"
msgstr ""

#: judge/tasks/contest.py:19
msgid "Recalculating contest scores"
msgstr "대회 점수 재계산"

#: judge/tasks/contest.py:40
msgid "Running MOSS"
msgstr ""

#: judge/tasks/submission.py:47
msgid "Modifying submissions"
msgstr "제출 수정"

#: judge/tasks/submission.py:60
msgid "Recalculating user points"
msgstr "사용자 포인트 재계산"

#: judge/tasks/user.py:49
msgid "Applying filters"
msgstr "필터적용"

#: judge/tasks/user.py:64
msgid "Preparing your submission data"
msgstr "제출 데이터 준비"

#: judge/tasks/user.py:95
msgid "Preparing your comment data"
msgstr ""

#: judge/utils/mail.py:18
msgid "Your email provider is not allowed due to history of abuse. Please use a reputable email provider."
msgstr "스팸으로 인해 이 이메일 제공업체는 허용되지 않습니다. 다른 메일 주소를 사용해 주세요."

#: judge/utils/pdfoid.py:22
#, python-brace-format
msgid "Page {page_number} of {total_pages}"
msgstr "{total_pages}의 페이지 {page_number}"

#: judge/utils/problem_data.py:64
msgid "Empty batches not allowed."
msgstr "빈 batches는 허용되지 않습니다."

#: judge/utils/problem_data.py:83
#, python-format
msgid "Points must be defined for non-batch case #%d."
msgstr "비배치 사례 #%d에 대해 포인트를 정의해야 합니다."

#: judge/utils/problem_data.py:88
#, python-format
msgid "Input file for case %d does not exist: %s"
msgstr "테스트 케이스 %d에 대한 입력 파일이 존재하지 않습니다.: %s"

#: judge/utils/problem_data.py:91
#, python-format
msgid "Output file for case %d does not exist: %s"
msgstr "테스트 케이스 %d에 대한 출력 파일이 존재하지 않습니다.: %s"

#: judge/utils/problem_data.py:117
#, python-format
msgid "Batch start case #%d requires points."
msgstr "일괄 시작 사례 #%d에 점수가 필요합니다."

#: judge/utils/problem_data.py:124
#, python-format
msgid "Dependencies must be a comma-separated list of integers for batch start case #%d."
msgstr ""

#: judge/utils/problem_data.py:129
#, python-format
msgid "Dependencies must depend on previous batches for batch start case #%d."
msgstr ""

#: judge/utils/problem_data.py:132
#, python-format
msgid "Dependencies must be positive for batch start case #%d."
msgstr ""

#: judge/utils/problem_data.py:154
#, python-format
msgid "Attempt to end batch outside of one in case #%d."
msgstr "#%d의 경우 일괄 처리를 종료하려고 시도합니다."

#: judge/utils/problem_data.py:172
msgid "How did you corrupt the zip path?"
msgstr "압축 파일 경로를 어떻게 손상하셨나요?"

#: judge/utils/problem_data.py:178
msgid "How did you corrupt the generator path?"
msgstr ""

#: judge/utils/problems.py:67
msgid "Wrong"
msgstr "틀림"

#: judge/utils/problems.py:69
msgid "Timeout"
msgstr "시간초과"

#: judge/utils/problems.py:70
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: judge/utils/pwned.py:109
msgid "This password is too common."
msgstr "이 비밀번호는 너무 일반적입니다."

#: judge/utils/pwned.py:112
msgid "Your password can't be a commonly used password."
msgstr "너무 흔한 비밀번호는 비밀번호로 사용할 수 없습니다."

#: judge/utils/timedelta.py:49
msgctxt "time format with day"
msgid "%d day %h:%m:%s"
msgid_plural "%d days %h:%m:%s"
msgstr[0] "%d 일 %h:%m:%s"

#: judge/utils/timedelta.py:53
msgctxt "time format without day"
msgid "%h:%m:%s"
msgstr "%h:%m:%s"

#: judge/utils/timedelta.py:59
msgctxt "time format no seconds with day"
msgid "%d day %h:%m"
msgid_plural "%d days %h:%m"
msgstr[0] "%d 일 %h:%m"

#: judge/utils/timedelta.py:61
#, python-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d일"

#: judge/utils/timedelta.py:63
msgctxt "hours and minutes"
msgid "%h:%m"
msgstr "%h:%m"

#: judge/views/blog.py:37
#, python-format
msgid "Page %d of Posts"
msgstr "게시물 %d 페이지"

#: judge/views/comment.py:28
msgid "Messing around, are we?"
msgstr "장난치고 있어?"

#: judge/views/comment.py:37
msgid "You must solve at least one problem before you can vote."
msgstr "투표하기 전에 최소한 하나의 문제를 해결해야 합니다."

#: judge/views/comment.py:51
msgid "Comment not found."
msgstr ""

#: judge/views/comment.py:54
msgid "You cannot vote on your own comments."
msgstr ""

#: judge/views/comment.py:72
msgid "You already voted."
msgstr "이미 투표하셨습니다."

#: judge/views/comment.py:135 judge/views/organization.py:386
msgid "Edited from site"
msgstr "사이트에서 편집"

#: judge/views/comment.py:160
msgid "Editing comment"
msgstr "코멘트 수정"

#: judge/views/contests.py:58 judge/views/contests.py:248
#: judge/views/contests.py:251 judge/views/contests.py:456
msgid "No such contest"
msgstr "그런 대회는 존재하지 않습니다"

#: judge/views/contests.py:59 judge/views/contests.py:249
#, python-format
msgid "Could not find a contest with the key \"%s\"."
msgstr "키 %s로는 대회를 찾을 수 없습니다."

#: judge/views/contests.py:72
msgid "Contests"
msgstr "대회"

#: judge/views/contests.py:252
msgid "Could not find such contest."
msgstr "그런 대회를 찾을 수 있습니다."

#: judge/views/contests.py:255
#, python-format
msgid "Access to contest \"%s\" denied"
msgstr "%s 대회 접근이 거부되었습니다"

#: judge/views/contests.py:300
msgid "Clone Contest"
msgstr "콘테스트 복제"

#: judge/views/contests.py:334
#, python-format
msgid "Cloned contest from %s"
msgstr "%s의 복제된 콘테스트"

#: judge/views/contests.py:370
msgid "Contest not ongoing"
msgstr "현재 진행중인 대회가 아닙니다"

#: judge/views/contests.py:371
#, python-format
msgid "\"%s\" is not currently ongoing."
msgstr "%s는 현재 진행중이 아닙니다."

#: judge/views/contests.py:376
msgid "Banned from joining"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:377
msgid "You have been declared persona non grata for this contest. You are permanently barred from joining this contest."
msgstr "당신은 이 콘테스트에 대해 무료로 선언되지 않았습니다. 당신은 이 콘테스트에 영구적으로 참가할 수 없습니다."

#: judge/views/contests.py:407
msgid "Cannot enter"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:408
msgid "You are not able to join this contest."
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:446
#, python-format
msgid "Enter access code for \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 대한 액세스 코드를 입력하십시오"

#: judge/views/contests.py:457
#, python-format
msgid "You are not in contest \"%s\"."
msgstr "현재 대회 %s에 참가중이 아닙니다."

#: judge/views/contests.py:515
#, python-format
msgid "Contests in %(month)s"
msgstr "%(month)s의 콘테스트"

#: judge/views/contests.py:515
msgid "F Y"
msgstr "Y년 n월"

#: judge/views/contests.py:573
#, python-format
msgid "%s Statistics"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:748
#, python-format
msgid "%s Rankings"
msgstr "%s 순위"

#: judge/views/contests.py:756
msgid "???"
msgstr "???"

#: judge/views/contests.py:772
#, python-format
msgid "Your participation in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:773
#, python-format
msgid "%(user)s's participation in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:782
msgid "Live"
msgstr "실시간"

#: judge/views/contests.py:794 templates/contest/contest-tabs.html:13
msgid "Participation"
msgstr "참여"

#: judge/views/contests.py:838
#, python-format
msgid "%s MOSS Results"
msgstr "%s MOSS 결과"

#: judge/views/contests.py:865
#, python-format
msgid "Running MOSS for %s..."
msgstr ""

#: judge/views/contests.py:888
#, python-format
msgid "Contest tag: %s"
msgstr "대회 태그: %s"

#: judge/views/error.py:14
msgid "404 error"
msgstr "404 Error!!!"

#: judge/views/error.py:15
#, python-format
msgid "Could not find page \"%s\""
msgstr "%s 페이지를 찾을 수 없습니다"

#: judge/views/error.py:22
#, python-format
msgid "no permission for %s"
msgstr "%s에 대한 접근 권한이 없습니다"

#: judge/views/error.py:30
#, python-format
msgid "corrupt page %s"
msgstr "손상된 페이지 %s"

#: judge/views/language.py:12 templates/status/judge-status-table.html:10
#: templates/status/status-tabs.html:5
msgid "Runtimes"
msgstr "런타임"

#: judge/views/organization.py:53 judge/views/organization.py:56
msgid "No such organization"
msgstr "존재하지 않는 조직"

#: judge/views/organization.py:54
#, python-format
msgid "Could not find an organization with the key \"%s\"."
msgstr "%s 조직을 찾을 수 없습니다."

#: judge/views/organization.py:57
msgid "Could not find such organization."
msgstr "그러한 조직을 찾을 수 없습니다."

#: judge/views/organization.py:98 judge/views/register.py:30
#: templates/user/user-list-tabs.html:5
msgid "Organizations"
msgstr "조직"

#: judge/views/organization.py:141
#, python-format
msgid "%s Members"
msgstr "%s 멤버"

#: judge/views/organization.py:167 judge/views/organization.py:170
#: judge/views/organization.py:175
msgid "Joining organization"
msgstr "조직 가입"

#: judge/views/organization.py:167
msgid "You are already in the organization."
msgstr "이미 조직에 가입되어 있습니다."

#: judge/views/organization.py:170
msgid "This organization is not open."
msgstr "이 조직은 공개되어 있지 않습니다."

#: judge/views/organization.py:189
msgid "Leaving organization"
msgstr "조직 탈퇴"

#: judge/views/organization.py:189
#, python-format
msgid "You are not in \"%s\"."
msgstr "%s에 있지 않습니다."

#: judge/views/organization.py:216 judge/views/organization.py:478
#, python-format
msgid "Can't request to join %s"
msgstr "%s 에 가입을 신청 할 수 없습니다"

#: judge/views/organization.py:217 judge/views/organization.py:479
#, python-format
msgid "You already have a pending request to join %s."
msgstr "이미 %s에 가입 신청을 했습니다."

#: judge/views/organization.py:230
#, python-format
msgid "Request to join %s"
msgstr "%s 가입 신청"

#: judge/views/organization.py:249
msgid "Join request detail"
msgstr "가입 신청 세부 사항"

#: judge/views/organization.py:290
#, python-format
msgid "Managing join requests for %s"
msgstr "%s 가입 신청 가입"

#: judge/views/organization.py:322
#, python-format
msgid "Your organization can only receive %d more member."
msgid_plural "Your organization can only receive %d more members."
msgstr[0] "당신의 조직은 %d명의 회원만 더 가입이 가능합니다."

#: judge/views/organization.py:324
#, python-format
msgid "You cannot approve %d user."
msgid_plural "You cannot approve %d users."
msgstr[0] "%d명의 사용자 가입 승인이 불가합니다."

#: judge/views/organization.py:339
#, python-format
msgid "Approved %d user."
msgid_plural "Approved %d users."
msgstr[0] "%d명 사용자 승인."

#: judge/views/organization.py:340
#, python-format
msgid "Rejected %d user."
msgid_plural "Rejected %d users."
msgstr[0] "%d명 거부."

#: judge/views/organization.py:370
#, python-format
msgid "Editing %s"
msgstr "%s 편집중"

#: judge/views/organization.py:394 judge/views/organization.py:402
msgid "Can't edit organization"
msgstr "조직 편집이 불가합니다"

#: judge/views/organization.py:395
msgid "You are not allowed to edit this organization."
msgstr "조직을 편집할 권한이 없습니다."

#: judge/views/organization.py:403
msgid "You are not allowed to kick people from this organization."
msgstr "조직 사용자를 탈퇴시킬 권한이 없습니다."

#: judge/views/organization.py:408 judge/views/organization.py:412
msgid "Can't kick user"
msgstr "이 사용자를 탈퇴시킬 수 없습니다"

#: judge/views/organization.py:409
msgid "The user you are trying to kick does not exist!"
msgstr "탈퇴시키려는 사용자가 존재하지 않습니다."

#: judge/views/organization.py:413
#, python-format
msgid "The user you are trying to kick is not in organization: %s"
msgstr "삭제하려는 유저: %s 가 조직에 없습니다."

#: judge/views/organization.py:450
#, python-brace-format
msgid "Class {name} in {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/organization.py:456
#, python-brace-format
msgid "Class {name} - {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/organization.py:484
#, python-brace-format
msgid "Request to join {name} in {organization}"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:71
msgid "No such problem"
msgstr "존재하지 않는 문제"

#: judge/views/problem.py:72
#, python-format
msgid "Could not find a problem with the code \"%s\"."
msgstr "%s 문제를 찾을 수 없습니다."

#: judge/views/problem.py:114 judge/views/problem.py:117
#, python-brace-format
msgid "Editorial for {0}"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:137
msgid "No such editorial"
msgstr "그런 사설이 없습니다"

#: judge/views/problem.py:138
#, python-format
msgid "Could not find an editorial with the code \"%s\"."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:239
msgid "Not allowed to vote on this problem."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:262
msgid "Not allowed to delete votes on this problem."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:265
msgid "success"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:648 judge/views/problem.py:656
#, python-format
msgid "Submit to %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:701
msgid "You submitted too many submissions."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:705
msgid "Banned from submitting"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:706
msgid "You have been declared persona non grata for this problem. You are permanently barred from submitting to this problem."
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:710
msgid "Too many submissions"
msgstr "제출이 너무 많습니다"

#: judge/views/problem.py:711
msgid "You have exceeded the submission limit for this problem."
msgstr "이 문제에 허용된 제출 횟수를 초과했습니다."

#: judge/views/problem.py:761
msgid "Do you want me to ban you?"
msgstr ""

#: judge/views/problem.py:779
msgid "Clone Problem"
msgstr "문제 복사"

#: judge/views/problem.py:806
#, python-format
msgid "Cloned problem from %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:38
msgid "Checker arguments must be a JSON object."
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:40
msgid "Checker arguments is invalid JSON."
msgstr "검사기의 인자가 잘못된 JSON입니다."

#: judge/views/problem_data.py:47
msgid "Your zip file is invalid!"
msgstr "Zip 파일이 올바르지 않습니다."

#: judge/views/problem_data.py:51
msgid "Zip files must end in '.zip'"
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:58
msgid "Generators must not be named init.yml."
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:119 judge/views/problem_data.py:122
#, python-brace-format
msgid "Comparing submissions for {0}"
msgstr "{0}에 대한 제출 비교"

#: judge/views/problem_data.py:158
#, python-brace-format
msgid "Editing data for {0}"
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:161
#, python-format
msgid "Editing data for %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem_data.py:268 judge/views/problem_data.py:269
#, python-format
msgid "Generated init.yml for %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem_manage.py:50 judge/views/problem_manage.py:53
#, python-format
msgid "Managing submissions for %s"
msgstr ""

#: judge/views/problem_manage.py:96
#, python-format
msgid "Rejudging selected submissions for %s..."
msgstr ""

#: judge/views/problem_manage.py:111
#, python-format
msgid "Rescoring all submissions for %s..."
msgstr ""

#: judge/views/problem_manage.py:120
#, python-format
msgid "Successfully scheduled %d submission for rejudging."
msgid_plural "Successfully scheduled %d submissions for rejudging."
msgstr[0] ""

#: judge/views/ranked_submission.py:67 judge/views/ranked_submission.py:70
#, python-format
msgid "Best solutions for %s"
msgstr "%s를 위한 best 솔루션"

#: judge/views/ranked_submission.py:84 judge/views/ranked_submission.py:93
#, python-format
msgid "Best solutions for %(problem)s in %(contest)s"
msgstr "%(contest)s의 %(problem)s에 대한 최상의 솔루션"

#: judge/views/ranked_submission.py:87 judge/views/ranked_submission.py:99
#, python-format
msgid "Best solutions for problem %(number)s in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/views/register.py:23
msgid "A username must contain letters, numbers, or underscores."
msgstr "사용자 이름은 문자, 숫자, 또는 밑줄을 포함해야 합니다."

#: judge/views/register.py:25 templates/registration/registration_form.html:173
msgid "Timezone"
msgstr "시간대"

#: judge/views/register.py:27
msgid "Preferred language"
msgstr "선호하는 언어"

#: judge/views/register.py:34
msgid "Subscribe to newsletter?"
msgstr "뉴스레터에 구독하시겠습니까?"

#: judge/views/register.py:41
#, python-format
msgid "The email address \"%s\" is already taken. Only one registration is allowed per address."
msgstr "이메일 주소 %s는 사용중입니다. 하나의 주소에 대해 한번만 가입이 허용됩니다."

#: judge/views/register.py:57
msgid "Register"
msgstr "등록"

#: judge/views/register.py:93
msgid "Activation Key Invalid"
msgstr ""

#: judge/views/register.py:104
msgid "Authentication failure"
msgstr "인증 실패"

#: judge/views/stats.py:23
msgid "Other"
msgstr "추가 사항"

#: judge/views/stats.py:62
msgid "Language statistics"
msgstr "언어 통계"

#: judge/views/status.py:23 templates/submission/list.html:310
msgid "Status"
msgstr "현재 상태"

#: judge/views/status.py:108
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: judge/views/submission.py:71
#, python-format
msgid "Permission denied. Solve %(problem)s in order to view it."
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:76 judge/views/submission.py:78
msgid "Can't access submission"
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:78
msgid "Permission denied."
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:82 judge/views/submission.py:89
#, python-format
msgid "Submission of %(problem)s by %(user)s"
msgstr "%(user)s의 %(problem)s 제출"

#: judge/views/submission.py:233 judge/views/submission.py:234
#: templates/problem/problem.html:132
msgid "All submissions"
msgstr "모든 제출들"

#: judge/views/submission.py:400 judge/views/submission.py:405
msgid "All my submissions"
msgstr "내 모든 제출들"

#: judge/views/submission.py:401 judge/views/submission.py:406
#, python-format
msgid "All submissions by %s"
msgstr "%s의 모든 제출물"

#: judge/views/submission.py:434 judge/views/submission.py:437
#, python-format
msgid "All submissions for %s"
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:498 judge/views/submission.py:505
#, python-format
msgid "My submissions for %(problem)s"
msgstr "%(problem)s에 대한 나의 제출"

#: judge/views/submission.py:499 judge/views/submission.py:509
#, python-format
msgid "%(user)s's submissions for %(problem)s"
msgstr "%(problem)s에 대한 %(user)s의 제출"

#: judge/views/submission.py:609 judge/views/submission.py:624
#, python-format
msgid "My submissions in %(contest)s"
msgstr "%(contest)s 에 제출한 내 답안들"

#: judge/views/submission.py:610 judge/views/submission.py:628
#, python-format
msgid "%(user)s's submissions in %(contest)s"
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:646 judge/views/submission.py:664
#, python-brace-format
msgid "{user}'s submissions for {problem} in {contest}"
msgstr ""

#: judge/views/submission.py:651 judge/views/submission.py:672
#, python-brace-format
msgid "{user}'s submissions for problem {number} in {contest}"
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:33 judge/views/ticket.py:39
msgid "Ticket title"
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:40
msgid "Issue description"
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:48
msgid "You must solve at least one problem before you can create a ticket."
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:91 judge/views/ticket.py:94
#, python-format
msgid "New ticket for %s"
msgstr "%s에 대한 새 티켓"

#: judge/views/ticket.py:148
#, python-format
msgid "%(title)s - Ticket %(id)d"
msgstr "%(title)s - 티켓 %(id)d"

#: judge/views/ticket.py:255
#, python-format
msgid "Tickets - Page %(number)d of %(total)d"
msgstr "티켓 - 페이지 %(number)d/%(total)d"

#: judge/views/ticket.py:307
#, python-format
msgid "New Ticket: %s"
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:308
#, python-format
msgid "#%(id)d, assigned to: %(users)s"
msgstr "#%(id)d, 할당 대상: %(users)s"

#: judge/views/ticket.py:310
msgid ", "
msgstr ", "

#: judge/views/ticket.py:310
msgid "no one"
msgstr ""

#: judge/views/ticket.py:330
#, python-format
msgid "New Ticket Message For: %s"
msgstr "새 티켓 메시지: %s"

#: judge/views/two_factor.py:50
msgid "Enable Two-factor Authentication"
msgstr "이중 인증 활성화"

#: judge/views/two_factor.py:110
msgid "Edit Two-factor Authentication"
msgstr ""

#: judge/views/two_factor.py:118
msgid "Disable Two-factor Authentication"
msgstr "이중 인증 비활성화"

#: judge/views/two_factor.py:167
msgid "Invalid WebAuthn response"
msgstr ""

#: judge/views/two_factor.py:170
msgid "Invalid name"
msgstr "유효하지 않은 이름"

#: judge/views/two_factor.py:223
msgid "Staff may not disable 2FA"
msgstr "직원은 2FA를 비활성화할 수 없습니다"

#: judge/views/two_factor.py:231
msgid "Perform Two-factor Authentication"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:83
msgid "No such user"
msgstr "해당 사용자를 찾을 수 없습니다"

#: judge/views/user.py:83
#, python-format
msgid "No user handle \"%s\"."
msgstr "사용자 핸들 \"%s\"이 없습니다."

#: judge/views/user.py:87
msgid "My account"
msgstr "내 계정"

#: judge/views/user.py:88
#, python-format
msgid "User %s"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:135
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: judge/views/user.py:176
msgid "M j, Y, G:i"
msgstr "Y년 n월 j일 G:i"

#: judge/views/user.py:300
msgid "Preparing your data..."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:304 templates/user/edit-profile.html:349
msgid "Download your data"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:353
msgid "Can't edit profile"
msgstr "프로필 편집이 불가합니다"

#: judge/views/user.py:360
msgid "Updated on site"
msgstr "사이트에서 업데이트됨"

#: judge/views/user.py:392 templates/admin/auth/user/change_form.html:14
#: templates/admin/auth/user/change_form.html:17 templates/base.html:223
#: templates/user/user-tabs.html:16
msgid "Edit profile"
msgstr "프로필 수정"

#: judge/views/user.py:406
msgid "Generated API token for user"
msgstr "사용자에 대해 생성된 API 토큰"

#: judge/views/user.py:418
msgid "Removed API token for user"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:428
msgid "Generated scratch codes for user"
msgstr "사용자를 위해 생성된 스크래치 코드"

#: judge/views/user.py:434 templates/user/user-list-tabs.html:4
msgid "Leaderboard"
msgstr "순위표"

#: judge/views/user.py:495
msgid "You have been successfully logged out."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:515
msgid "You have sent too many password reset requests. Please try again later."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:521 templates/user/edit-profile.html:343
msgid "Change your email"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:568
msgid "Email change requested"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:569
#, python-format
msgid "Please click on the link sent to %s."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:581
msgid "You have sent too many email change requests. Please try again later."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:598
msgid "Invalid activation key. Please try again."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:600
msgid "This request has expired. Please try again."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:603
msgid "Please try again while logged in to the account this email change was originally requested from."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:610
msgid "The email you originally requested has since been registered by another user. Please try again with a new email."
msgstr ""

#: judge/views/user.py:616
#, python-format
msgid "Changed email address from %s to %s"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:623
msgid "Email change failed"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:627
msgid "Email successfully changed"
msgstr ""

#: judge/views/user.py:628
#, python-format
msgid "The email attached to your account has been changed to %s."
msgstr ""

#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:9
msgid "Are you sure you want to rejudge ALL the submissions?"
msgstr "정말로 모든 답안을 재채점 하시겠습니까?"

#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:17
#: templates/admin/judge/contest/change_form.html:20
msgid "Rate"
msgstr ""

#: templates/admin/judge/contest/change_list.html:9
msgid "Rate all ratable contests"
msgstr "평가 가능한 모든 콘테스트 평가"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:16
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:19
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 해제"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:21
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:24
msgid "Terminate"
msgstr "종료"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:27
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:30
#: templates/user/edit-profile.html:377 templates/user/edit-profile.html:380
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:33
#: templates/admin/judge/judge/change_form.html:36
#: templates/user/edit-profile.html:408
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:15
#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:18
#: templates/user/user-base.html:37
msgid "View submissions"
msgstr "제출물 보기"

#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:20
#: templates/admin/judge/problem/change_form.html:23
msgid "View problem votes"
msgstr ""

#: templates/admin/judge/profile/change_form.html:14
#: templates/admin/judge/profile/change_form.html:17
msgid "Edit user"
msgstr "사용자 수정"

#: templates/base.html:216
#, python-format
msgid "Hello, %(username)s."
msgstr ""

#: templates/base.html:225
msgid "Stop impersonating"
msgstr ""

#: templates/base.html:230
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: templates/base.html:239
#: templates/registration/password_reset_complete.html:4
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: templates/base.html:240 templates/registration/registration_form.html:177
msgid "or"
msgstr "또는"

#: templates/base.html:241
msgid "Sign up"
msgstr "회원 가입"

#: templates/base.html:253
msgid "spectating"
msgstr "관전"

#: templates/base.html:266
msgid "This site works best with JavaScript enabled."
msgstr "이 사이트는 자바 스크립트를 활성화시켜야 정상적으로 작동합니다."

#: templates/base.html:293
msgid "proudly powered by **DMOJ**"
msgstr ""

#: templates/blog/content.html:13 templates/comments/list.html:89
#: templates/comments/list.html:105 templates/contest/contest-tabs.html:23
#: templates/contest/tag-title.html:9 templates/flatpages/admin_link.html:3
#: templates/license.html:10 templates/problem/data.html:434
#: templates/problem/data.html:440 templates/problem/editorial.html:14
#: templates/user/edit-profile.html:382
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: templates/blog/content.html:27
#, python-format
msgid "posted on %(time)s"
msgstr "%(time)s에 작성되었습니다"

#: templates/blog/list.html:45
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: templates/blog/list.html:47
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: templates/blog/list.html:52
msgid "News"
msgstr "새소식"

#: templates/blog/list.html:66
#, python-brace-format
msgid "posted on {time}"
msgstr "{time}에 작성되었습니다"

#: templates/blog/list.html:66
#, python-brace-format
msgid "posted {time}"
msgstr ""

#: templates/blog/list.html:81
msgid "Continue reading..."
msgstr ""

#: templates/blog/list.html:95 templates/problem/problem.html:331
msgid "Clarifications"
msgstr "해설"

#: templates/blog/list.html:111 templates/problem/problem.html:342
msgid "No clarifications have been made at this time."
msgstr "현재로서는 명확한 설명이 없습니다."

#: templates/blog/list.html:119 templates/contest/list.html:189
msgid "Ongoing contests"
msgstr "진행중인 대회"

#: templates/blog/list.html:127
#, python-format
msgid "Ends in %(countdown)s."
msgstr ""

#: templates/blog/list.html:137 templates/contest/list.html:226
msgid "Upcoming contests"
msgstr "진행예정 대회"

#: templates/blog/list.html:145 templates/contest/contest.html:41
#, python-format
msgid "Starting in %(countdown)s."
msgstr ""

#: templates/blog/list.html:154
msgid "Comment stream"
msgstr "주석 흐름"

#: templates/blog/list.html:174
msgid "New problems"
msgstr "새로운 문제"

#: templates/blog/list.html:191
msgid "My open tickets"
msgstr ""

#: templates/blog/list.html:210
msgid "New tickets"
msgstr ""

#: templates/comments/edit-ajax.html:16 templates/comments/list.html:163
#: templates/ticket/ticket.html:181
msgid "Post!"
msgstr "등록!"

#: templates/comments/list.html:2 templates/user/prepare-data.html:98
msgid "Comments"
msgstr "코멘트"

#: templates/comments/list.html:5
msgid "There are no comments at the moment."
msgstr "현재 작성된 코멘트가 없습니다."

#: templates/comments/list.html:12
msgid "Comments are disabled on this page."
msgstr "이 페이지에 대한 댓글 기능이 비활성화되었습니다."

#: templates/comments/list.html:31 templates/comments/list.html:40
msgid "Please log in to vote"
msgstr "투표하려면 로그인해 주세요"

#: templates/comments/list.html:60
#, python-brace-format
msgid "commented on {time}"
msgstr "{time}에 작성되었습니다"

#: templates/comments/list.html:60
#, python-brace-format
msgid "commented {time}"
msgstr ""

#: templates/comments/list.html:71
#, python-format
msgid "edit %(edits)s"
msgstr "%(edits)s 수정"

#: templates/comments/list.html:73 templates/comments/media-js.html:77
msgid "edited"
msgstr "수정됨"

#: templates/comments/list.html:82
msgid "Link"
msgstr "연결"

#: templates/comments/list.html:87 templates/comments/list.html:101
msgid "Reply"
msgstr "답변"

#: templates/comments/list.html:93 templates/comments/votes.html:1
msgid "Votes"
msgstr "투표"

#: templates/comments/list.html:94
msgid "Hide"
msgstr "숨김"

#: templates/comments/list.html:119
msgid "This comment is hidden due to too much negative feedback."
msgstr ""

#: templates/comments/list.html:120
msgid "Show it anyway."
msgstr ""

#: templates/comments/list.html:141
msgid "New comment"
msgstr "새 댓글"

#: templates/comments/list.html:155
msgid "Invalid comment body."
msgstr "유효하지 않은 댓글입니다."

#: templates/comments/media-js.html:12
msgid "Replying to comment"
msgstr "댓글에 답글 달기"

#: templates/comments/media-js.html:72
#, python-brace-format
msgid "edit {edits}"
msgstr "{edits} 작성"

#: templates/comments/media-js.html:75
msgid "original"
msgstr "원본"

#: templates/comments/media-js.html:101
#, python-brace-format
msgid "Could not vote: {error}"
msgstr ""

#: templates/comments/media-js.html:137
msgid "Are you sure you want to hide this comment?"
msgstr ""

#: templates/comments/media-js.html:145
msgid "Could not hide comment."
msgstr ""

#: templates/comments/media-js.html:180
msgid "updated"
msgstr ""

#: templates/comments/media-js.html:182
msgid "Failed to update comment body."
msgstr ""

#: templates/comments/media-js.html:185
#, python-brace-format
msgid "Could not edit comment: {error}"
msgstr ""

#: templates/comments/votes.html:5
msgid "Voter"
msgstr "투표자"

#: templates/comments/votes.html:6 templates/user/user-problems.html:103
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: templates/comments/votes.html:17
msgid "No votes"
msgstr "투표자 없음"

#: templates/common-content.html:32 templates/user/edit-profile.html:214
msgid "Click to copy"
msgstr ""

#: templates/common-content.html:33 templates/user/edit-profile.html:215
msgid "Copy"
msgstr ""

#: templates/common-content.html:44 templates/user/edit-profile.html:226
msgid "Copied!"
msgstr ""

#: templates/contest/access_code.html:26
msgid "Invalid access code."
msgstr "유효하지 않은 접근 코드입니다."

#: templates/contest/access_code.html:29
msgid "Please enter your access code:"
msgstr "접근 코드를 입력하여 주십시오."

#: templates/contest/access_code.html:32
msgid "Join Contest"
msgstr "대회 참가"

#: templates/contest/calendar.html:12
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: templates/contest/calendar.html:13
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: templates/contest/calendar.html:14
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: templates/contest/calendar.html:15
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: templates/contest/calendar.html:16
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: templates/contest/calendar.html:17
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: templates/contest/calendar.html:18
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: templates/contest/clone.html:37
msgid "Enter a new key for the cloned contest:"
msgstr "새로운 키를 입력해주세요."

#: templates/contest/clone.html:40 templates/problem/clone.html:40
msgid "Clone!"
msgstr "복사!"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:7
msgid "Prev"
msgstr "이전"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:10
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:13
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:16
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:22
#: templates/problem/problem-list-tabs.html:5
msgid "List"
msgstr "목록"

#: templates/contest/contest-list-tabs.html:23
msgid "Calendar"
msgstr "달력"

#: templates/contest/contest-tabs.html:4
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: templates/contest/contest-tabs.html:6 templates/submission/list.html:336
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: templates/contest/contest-tabs.html:11
msgid "Rankings"
msgstr "순위"

#: templates/contest/contest-tabs.html:16
msgid "Hidden Rankings"
msgstr "숨겨진 순위"

#: templates/contest/contest-tabs.html:21
msgid "MOSS"
msgstr "MOSS"

#: templates/contest/contest-tabs.html:26
msgid "Clone"
msgstr "복사"

#: templates/contest/contest-tabs.html:38
#: templates/contest/contest-tabs.html:58
msgid "Leave contest"
msgstr "대회 나가기"

#: templates/contest/contest-tabs.html:45 templates/contest/list.html:294
msgid "Virtual join"
msgstr "모의 참여"

#: templates/contest/contest-tabs.html:56
msgid "Stop spectating"
msgstr "관전 중지"

#: templates/contest/contest-tabs.html:67
#: templates/contest/contest-tabs.html:81
msgid "Join contest"
msgstr "콘테스트 참여"

#: templates/contest/contest-tabs.html:73
msgid "Spectate contest"
msgstr "대회 관전"

#: templates/contest/contest-tabs.html:80 templates/contest/list.html:137
msgid "You cannot join this contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest-tabs.html:90
msgid "Log in to participate"
msgstr "참여하려면 로그인하세요"

#: templates/contest/contest.html:33
#, python-format
msgid "Spectating, contest ends in %(countdown)s."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:35
#, python-format
msgid "Participating virtually, %(countdown)s remaining."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:37
msgid "Participating virtually."
msgstr "가상으로 참여합니다."

#: templates/contest/contest.html:43
msgid "Contest is over."
msgstr "콘테스트가 종료되었습니다."

#: templates/contest/contest.html:47
#, python-format
msgid "Your time is up! Contest ends in %(countdown)s."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:49
#, python-format
msgid "You have %(countdown)s remaining."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:52
#, python-format
msgid "Contest ends in %(countdown)s."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:58 templates/contest/contest.html:60
msgid "F j, Y, G:i T"
msgstr "Y년 n월 j일 G:i T"

#: templates/contest/contest.html:62
#, python-format
msgid "%(time_limit)s window between %(start_time)s and %(end_time)s"
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:65
#, python-format
msgid "%(length)s long starting on %(start_time)s"
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:75
#, python-format
msgid "The author of this contest is %(link_authors)s."
msgid_plural "The authors of this contest are %(link_authors)s."
msgstr[0] "이 콘테스트는 %(link_authors)s 가 작성했습니다."

#: templates/contest/contest.html:86
#, python-format
msgid "Special thanks to %(link_testers)s for testing and feedback on the problems."
msgid_plural "Special thanks to %(link_testers)s for testing and feedback on the problems."
msgstr[0] "문제들을 테스트하고 검토해주신 %(link_testers)s 분들께 진심으로 감사드립니다."

#: templates/contest/contest.html:98
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating between **%(rating_floor)d** and **%(rating_ceiling)d**, inclusive."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:100
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating of at least **%(rating_floor)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:102
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants who have a rating of at most **%(rating_ceiling)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:104
msgid "This contest will be **rated** for **all** participants."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:108
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating between **%(rating_floor)d** and **%(rating_ceiling)d**, inclusive."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:110
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating of at least **%(rating_floor)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:112
#, python-format
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once and have a rating of at most **%(rating_ceiling)d**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:114
msgid "This contest will be **rated** for participants who submit at least once."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:118
msgid "This contest will **not** be rated."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:123
#, python-format
msgid "There is **%(count)s** problem in this contest."
msgid_plural "There are **%(count)s** problems in this contest."
msgstr[0] "이 콘테스트엔 **%(count)s**개의 문제가 있습니다."

#: templates/contest/contest.html:132
msgid "**Partial scoring is enabled** for some or all of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:134
msgid "This contest **will not use partial scoring**."
msgstr "이 콘테스트는 **부분 점수가 없습니다**."

#: templates/contest/contest.html:139
msgid "The pretest system **will be used** for some or all of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:141
msgid "The pretest system **will not be used** for this contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:146
msgid "Some or all of these problems **have a submission limit**."
msgstr "문제들 중에는 **제출 횟수가 제한된** 문제가 있습니다."

#: templates/contest/contest.html:148
msgid "There is **no submission limit** for any of these problems."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:154
#, python-format
msgid "The contest format is **%(format)s**."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:163
msgid "The scoreboard will be **visible** for the duration of the contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:165
msgid "The scoreboard will be **hidden** until your window is over."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:167
msgid "The scoreboard will be **hidden** for the entire duration of the contest."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:169
msgid "The scoreboard will be **hidden**, even after the contest is over."
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:174
msgid "An **access code is required** to join the contest."
msgstr "콘테스트에 참여하시려면 **참가코드가 필요합니다**."

#: templates/contest/contest.html:197
msgid "AC Rate"
msgstr "정답률"

#: templates/contest/contest.html:198 templates/contest/list.html:152
#: templates/contest/list.html:194 templates/contest/list.html:271
#: templates/problem/list.html:194 templates/problem/list.html:226
msgid "Users"
msgstr "유저"

#: templates/contest/contest.html:200
msgid "Editorials"
msgstr ""

#: templates/contest/contest.html:226 templates/problem/list.html:220
msgid "Editorial"
msgstr ""

#: templates/contest/list.html:17 templates/contest/media-js.html:9
#: templates/contest/media-js.html:15
msgid "Are you sure you want to join?"
msgstr "참여하겠습니까?"

#: templates/contest/list.html:18
msgid "Joining a contest for the first time starts your timer, after which it becomes unstoppable."
msgstr "콘테스트에 처음 참여하실 때 타이머가 시작하고, 일시정지 할 수 없습니다."

#: templates/contest/list.html:70
msgid "private"
msgstr "비공개"

#: templates/contest/list.html:75
msgid "rated"
msgstr "순위"

#: templates/contest/list.html:102
#, python-format
msgid "%(time_limit)s window"
msgstr "%(time_limit)s 기간"

#: templates/contest/list.html:105
#, python-format
msgid "%(duration)s long"
msgstr ""

#: templates/contest/list.html:125 templates/contest/list.html:137
msgid "Join"
msgstr "참가"

#: templates/contest/list.html:131
msgid "Spectate"
msgstr "관전"

#: templates/contest/list.html:147
msgid "Active contests"
msgstr "대회 활성화"

#: templates/contest/list.html:151 templates/contest/list.html:193
#: templates/contest/list.html:231 templates/contest/list.html:268
msgid "Contest"
msgstr "대회"

#: templates/contest/list.html:168
#, python-format
msgid "Window ends in %(countdown)s"
msgstr ""

#: templates/contest/list.html:170 templates/contest/list.html:209
#, python-format
msgid "Ends in %(countdown)s"
msgstr ""

#: templates/contest/list.html:243
#, python-format
msgid "Starting in %(countdown)s"
msgstr ""

#: templates/contest/list.html:254
msgid "There are no scheduled contests at this time."
msgstr "예정된 대회가 없습니다."

#: templates/contest/list.html:260
msgid "Past contests"
msgstr "지난 대회들"

#: templates/contest/media-js.html:4
msgid "Are you sure you want to leave?"
msgstr "정말로 나가시겠습니까?"

#: templates/contest/media-js.html:5
msgid "You cannot come back to a virtual participation. You will have to start a new one."
msgstr ""

#: templates/contest/media-js.html:10
msgid "Joining a contest starts your timer, after which it becomes unstoppable."
msgstr "콘테스트에 참여하시면 타이머가 시작하고, 일시정지 할 수 없습니다."

#: templates/contest/media-js.html:16
#, python-format
msgid "Joining this contest will leave %(contest)s."
msgstr "이 콘테스트에 참가하면 %(contest)s 를 떠나게 됩니다."

#: templates/contest/moss.html:28
msgid "Are you sure you want to MOSS the contest?"
msgstr ""

#: templates/contest/moss.html:31
msgid "Are you sure you want to delete the MOSS results?"
msgstr "정말로 이 MOSS 결과를 삭제하겠습니까?"

#: templates/contest/moss.html:56
#, python-format
msgid "%(count)s submission"
msgid_plural "%(count)s submissions"
msgstr[0] "%(count)s개의 제출이"

#: templates/contest/moss.html:62
msgid "No submissions"
msgstr "제출 없음"

#: templates/contest/moss.html:76
msgid "Re-MOSS contest"
msgstr ""

#: templates/contest/moss.html:84
msgid "Delete MOSS results"
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:5
msgid "This contest is private to specific users."
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:11
msgid "Additionally, only the following organizations may access this contest:"
msgstr "그리고, 다음 조직들만이 이 콘테스트에 접근할 수 있습니다."

#: templates/contest/private.html:13
msgid "Only the following organizations may access this contest:"
msgstr "다음 조직들만이 이 콘테스트에 접근할 수 있습니다."

#: templates/contest/private.html:24
msgid "Additionally, only the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:26
msgid "Only the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/private.html:28
msgid "Alternatively, the following classes may access this contest:"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:7
msgid "Organization"
msgstr "그룹"

#: templates/contest/ranking-table.html:27
#, python-brace-format
msgid "Started on {time}"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:27
#, python-brace-format
msgid "Started {time}"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:32
msgid "Participation ended."
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:42
msgid "Un-Disqualify"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking-table.html:45
msgid "Disqualify"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking.html:46
msgid "Are you sure you want to disqualify this participation?"
msgstr ""

#: templates/contest/ranking.html:51
msgid "Are you sure you want to un-disqualify this participation?"
msgstr "이 참여의 자격을 취소하시겠습니까?"

#: templates/contest/ranking.html:124
msgid "View user participation"
msgstr "사용자 참여 보기"

#: templates/contest/ranking.html:128
msgid "Show organizations"
msgstr "조직들 표시"

#: templates/contest/stats.html:38
msgid "Problem Status Distribution"
msgstr "문제 상태 분포"

#: templates/contest/stats.html:43
msgid "Problem AC Rate"
msgstr "문제 정답률"

#: templates/contest/stats.html:48 templates/stats/language.html:16
msgid "Submissions by Language"
msgstr ""

#: templates/contest/stats.html:54 templates/stats/language.html:26
msgid "Language AC Rate"
msgstr "언어 AC 비율"

#: templates/license.html:12
msgid "Visit source"
msgstr ""

#: templates/newsletter/common.html:6
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:6
msgid "Newsletter"
msgstr "뉴스 레터"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:6
msgid "activate"
msgstr "활성화"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_activated.html:8
msgid "You have successfully been unsubscribed."
msgstr ""

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:6
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:3
#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:6
msgid "Newsletter unsubscribe"
msgstr "뉴스레터 수신 거부"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_email_sent.html:8
msgid "Your unsubscription request has successfully been received. An email has been sent to you with a link you need to follow in order to confirm your unsubscription."
msgstr "구독 취소 요청이 성공적으로 접수되었습니다. 구독 취소를 확인하기 위해 따라야 하는 링크가 포함된 이메일이 전송되었습니다."

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:17
msgid "Do you want to unsubscribe from this newsletter?"
msgstr "이 뉴스레터를 구독 해지 하시겠습니까?"

#: templates/newsletter/subscription_unsubscribe_user.html:21
msgid "Unsubscribe"
msgstr "구독 해지"

#: templates/newsletter/subscription_update.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update.html:6
#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:3
#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:6
msgid "Newsletter update"
msgstr "뉴스레터 업데이트"

#: templates/newsletter/subscription_update.html:9
msgid "Due to a technical error we were not able to submit your confirmation email. This could be because your email address is invalid."
msgstr "기술적인 오류로 인해 확인 이메일을 제출할 수 없습니다. 이메일 주소가 잘못되었기 때문일 수 있습니다."

#: templates/newsletter/subscription_update.html:14
msgid "Update subscription"
msgstr "구독 업데이트"

#: templates/newsletter/subscription_update_activated.html:8
msgid "Your subscription has successfully been updated."
msgstr "구독이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: templates/newsletter/subscription_update_email_sent.html:8
msgid "Your update request was successfully received and an activation email has been sent to you. In that email you will find a link which you need to follow in order to update your subscription."
msgstr "업데이트 요청이 성공적으로 수신되었으며 활성화 이메일이 전송되었습니다. 해당 이메일에서 구독을 업데이트하기 위해 따라야 하는 링크를 찾을 수 있습니다."

#: templates/organization/edit.html:11
#: templates/organization/requests/pending.html:34
#: templates/ticket/edit-notes.html:4
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: templates/organization/home.html:28
msgid "Are you sure you want to leave this organization?"
msgstr "정말 이 조직을 떠나시겠어요?"

#: templates/organization/home.html:30
msgid "You will have to rejoin to show up on the organization leaderboard."
msgstr "조직 순위표에 표시되려면 다시 가입해야 합니다."

#: templates/organization/home.html:32
msgid "You will have to request membership in order to join again."
msgstr "다시 가입하려면 회원가입을 요청해야 합니다."

#: templates/organization/home.html:45
msgid "Leave organization"
msgstr "조직 탈퇴"

#: templates/organization/home.html:50
msgid "Join organization"
msgstr "조직 가입"

#: templates/organization/home.html:54
msgid "Request membership"
msgstr "멤버십 요청"

#: templates/organization/home.html:60
msgid "Edit organization"
msgstr "조직 편집"

#: templates/organization/home.html:65
msgid "View requests"
msgstr "요청 확인"

#: templates/organization/home.html:71
msgid "Admin organization"
msgstr "조직 관리"

#: templates/organization/home.html:76
msgid "View members"
msgstr ""

#: templates/organization/home.html:88
msgid "Class"
msgstr ""

#: templates/organization/home.html:97
msgid "Joined"
msgstr ""

#: templates/organization/home.html:99
msgid "Request to join"
msgstr ""

#: templates/organization/list.html:22 templates/status/language-list.html:35
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: templates/organization/list.html:23
msgid "Members"
msgstr "멤버들"

#: templates/organization/new.html:10 templates/ticket/new.html:20
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: templates/organization/requests/detail.html:13
msgid "User:"
msgstr "유저:"

#: templates/organization/requests/detail.html:17
msgid "Organization:"
msgstr ""

#: templates/organization/requests/detail.html:25
msgid "Time:"
msgstr "시간:"

#: templates/organization/requests/detail.html:29
msgid "Reason:"
msgstr "이유:"

#: templates/organization/requests/log.html:9
#: templates/organization/requests/pending.html:12
#: templates/ticket/list.html:202
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: templates/organization/requests/log.html:10
#: templates/organization/requests/pending.html:13
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: templates/organization/requests/log.html:11
#: templates/organization/requests/pending.html:14
msgid "State"
msgstr "상태"

#: templates/organization/requests/log.html:12
#: templates/organization/requests/pending.html:15
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: templates/organization/requests/log.html:28
#: templates/organization/requests/pending.html:37
msgid "There are no requests to approve."
msgstr "승인할 요청이 없습니다."

#: templates/organization/requests/pending.html:17
#: templates/problem/data.html:398
msgid "Delete?"
msgstr "삭제하시겠습니까?"

#: templates/organization/requests/request.html:24
msgid "Select your class:"
msgstr ""

#: templates/organization/requests/request.html:27
msgid "Your reason for joining:"
msgstr "가입 사유:"

#: templates/organization/requests/request.html:29
msgid "Request!"
msgstr ""

#: templates/organization/requests/tabs.html:7
msgid "Log"
msgstr ""

#: templates/organization/users-table.html:15
msgid "Kick"
msgstr "내보내기"

#: templates/organization/users.html:29
msgid "Are you sure you want to kick this user?"
msgstr "정말로 이 유저를 내보내겠습니까?"

#: templates/pagedown.html:10
msgid "Update preview"
msgstr ""

#: templates/problem/clone.html:37
msgid "Enter a new code for the cloned problem:"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:71
msgid "precision (decimal digits)"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:345
msgid "View YAML"
msgstr "YAML 보기"

#: templates/problem/data.html:361
msgid "Show columns:"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:364 templates/problem/data.html:392
msgid "Output prefix"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:368 templates/problem/data.html:393
msgid "Output limit"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:372 templates/problem/data.html:394
msgid "Checker"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:376 templates/problem/data.html:395
msgid "Generator args"
msgstr "생성자 인자"

#: templates/problem/data.html:380
msgid "Batch dependencies"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:387
msgid "Type"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:388
msgid "Input file"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:389
msgid "Output file"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:391
msgid "Pretest?"
msgstr "사전 테스트?"

#: templates/problem/data.html:396
msgid "Batch Dependencies"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:450 templates/problem/submit.html:190
msgid "Submit!"
msgstr ""

#: templates/problem/data.html:451
msgid "Add new case"
msgstr "새 케이스 추가"

#: templates/problem/data.html:453 templates/problem/data.html:454
msgid "Save"
msgstr ""

#: templates/problem/editorial.html:23
msgid "Remember to use this editorial **only** when stuck, and **not to copy-paste code from it**. Please be respectful to the problem author and editorialist."
msgstr ""

#: templates/problem/editorial.html:24
msgid "Submitting an official solution before solving the problem yourself is a bannable offence."
msgstr ""

#: templates/problem/editorial.html:30 templates/problem/problem.html:230
msgid "Author:"
msgid_plural "Authors:"
msgstr[0] "저자:"

#: templates/problem/list.html:49
msgid "Filter by type..."
msgstr ""

#: templates/problem/list.html:167
msgid "Hot problems"
msgstr "인기 있는 문제"

#: templates/problem/list.html:189 templates/problem/list.html:207
#: templates/problem/search-form.html:35 templates/user/user-problems.html:59
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: templates/problem/list.html:191 templates/problem/list.html:211
msgid "Types"
msgstr "유형"

#: templates/problem/list.html:218
#, python-format
msgid "AC %%"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:56
msgid "Leave empty to not filter by language"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:62
msgid "Leave empty to not filter by result"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:81
msgid "Need valid values for both start and end IDs."
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:84
msgid "End ID must be after start ID."
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:92
#, python-brace-format
msgid "You are about to rejudge {count} submissions. Are you sure you want to do this?"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:98
msgid "You are about to rejudge a few submissions. Are you sure you want to do this?"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:117
msgid "Rejudge Submissions"
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:122
msgid "Filter by ID:"
msgstr "아이디로 필터링:"

#: templates/problem/manage_submission.html:125
msgid "Starting ID:"
msgstr "시작하는 아이디:"

#: templates/problem/manage_submission.html:129
msgid "Ending ID:"
msgstr "끝나는 아이디:"

#: templates/problem/manage_submission.html:133
msgid "This range includes both endpoints."
msgstr ""

#: templates/problem/manage_submission.html:136
msgid "Filter by language:"
msgstr "언어로 필터링:"

#: templates/problem/manage_submission.html:152
msgid "Rejudge selected submissions"
msgstr "선택한 제출 재채점"

#: templates/problem/manage_submission.html:159
msgid "Rescore Everything"
msgstr "모두 재검토"

#: templates/problem/manage_submission.html:160
#, python-format
msgid "This will rescore %(count)s submission."
msgid_plural "This will rescore %(count)s submissions."
msgstr[0] "%(count)s개의 제출이 재검토 될 예정입니다."

#: templates/problem/manage_submission.html:168
#, python-format
msgid "Are you sure you want to rescore %(count)s submission?"
msgid_plural "Are you sure you want to rescore %(count)s submissions?"
msgstr[0] "%(count)s개의 제출을 재검토를 원하십니까?"

#: templates/problem/manage_submission.html:173
msgid "Rescore all submissions"
msgstr "모든 제출 재검토"

#: templates/problem/problem.html:96
msgid "View as PDF"
msgstr "PDF로 보기"

#: templates/problem/problem.html:106 templates/problem/problem.html:116
#: templates/problem/problem.html:121
msgid "Submit solution"
msgstr "답안 제출"

#: templates/problem/problem.html:109
#, python-format
msgid "%(counter)s submission left"
msgid_plural "%(counter)s submissions left"
msgstr[0] ""

#: templates/problem/problem.html:117
msgid "0 submissions left"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:129
msgid "My submissions"
msgstr "내 답안들"

#: templates/problem/problem.html:133
msgid "Best submissions"
msgstr "모범 답안"

#: templates/problem/problem.html:140
msgid "Vote on problem points"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:142
#, python-format
msgid "Edit points vote (%(points)d)"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:146 templates/problem/vote-stats-ajax.html:3
msgid "Voting statistics"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:151
msgid "Read editorial"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:156
msgid "Manage tickets"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:160
msgid "Edit problem"
msgstr "문제 수정"

#: templates/problem/problem.html:162
msgid "Edit test data"
msgstr "테스트 케이스 수정"

#: templates/problem/problem.html:167
msgid "My tickets"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:175
msgid "Manage submissions"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:188 templates/problem/vote-ajax.html:20
msgid "Points:"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:191 templates/problem/problem.html:193
msgid "(partial)"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:198 templates/problem/raw.html:61
msgid "Time limit:"
msgstr "시간 제한:"

#: templates/problem/problem.html:210 templates/problem/raw.html:70
msgid "Memory limit:"
msgstr "메모리 제한:"

#: templates/problem/problem.html:246
msgid "Problem type"
msgid_plural "Problem types"
msgstr[0] "문제 유형"

#: templates/problem/problem.html:259
msgid "Allowed languages"
msgstr "허용된 언어"

#: templates/problem/problem.html:267
#, python-format
msgid "No %(lang)s judge online"
msgstr ""

#: templates/problem/problem.html:278
msgid "Judge:"
msgid_plural "Judges:"
msgstr[0] "채점:"

#: templates/problem/problem.html:295
msgid "none available"
msgstr "선택 가능한 항목 없음"

#: templates/problem/problem.html:320
msgid "Request clarification"
msgstr "설명 요구"

#: templates/problem/problem.html:322
msgid "Report an issue"
msgstr "이슈 등록"

#: templates/problem/search-form.html:2
msgid "Problem search"
msgstr "문제 검색"

#: templates/problem/search-form.html:8
msgid "Search problems..."
msgstr "문제 검색"

#: templates/problem/search-form.html:14
msgid "Full text search"
msgstr "전체 텍스트 찾기"

#: templates/problem/search-form.html:21
msgid "Hide solved problems"
msgstr "푼 문제 숨기기"

#: templates/problem/search-form.html:27
msgid "Has editorial"
msgstr ""

#: templates/problem/search-form.html:32
msgid "Show problem types"
msgstr "문제 유형 필터 표시"

#: templates/problem/search-form.html:38 templates/problem/search-form.html:40
#: templates/submission/submission-list-tabs.html:4
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/problem/search-form.html:51
msgid "Problem types"
msgstr "문제 유형"

#: templates/problem/search-form.html:62
msgid "Point range"
msgstr ""

#: templates/problem/search-form.html:68 templates/submission/list.html:328
#: templates/ticket/list.html:189
msgid "Go"
msgstr "이동"

#: templates/problem/search-form.html:69
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#: templates/problem/submission-diff.html:62
#: templates/status/language-list.html:34 templates/ticket/list.html:200
msgid "ID"
msgstr "아이디"

#: templates/problem/submission-diff.html:64
msgid "Result"
msgstr "결과"

#: templates/problem/submission-diff.html:66
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: templates/problem/submit.html:118
msgid "Your source code must contain at most 65536 characters."
msgstr "소스 코드는 65536자를 넘을 수 없습니다."

#: templates/problem/submit.html:138
msgid "Warning!"
msgstr ""

#: templates/problem/submit.html:139
#, python-format
msgid "Your default language, %(language)s, is unavailable for this problem and has been deselected."
msgstr ""

#: templates/problem/submit.html:147
#, python-format
msgid "You have %(left)s submission left"
msgid_plural "You have %(left)s submissions left"
msgstr[0] "%(left)s 제출 횟수가 남았습니다"

#: templates/problem/submit.html:152
msgid "You have 0 submissions left"
msgstr "0번의 제출 횟수가 남았습니다"

#: templates/problem/submit.html:186
msgid "No judge is available for this problem."
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:4
msgid "Change vote"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:7
#, python-format
msgid "Last voted on %(date)s"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:11
msgid "Cast vote"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:25
msgid "Justification:"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:27
msgid "A short justification for your vote to this problem's point value (optional)."
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:33
msgid "Vote!"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-ajax.html:35
msgid "Delete vote"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-stats-ajax.html:7
msgid "No votes available!"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-stats-ajax.html:16
#, python-format
msgid "Median vote: %(val)s"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-stats-ajax.html:17
#, python-format
msgid "Mean vote: %(val)s"
msgstr ""

#: templates/problem/vote-stats-ajax.html:18
#, python-format
msgid "Number of votes: %(val)d"
msgstr ""

#: templates/registration/activate.html:3
#, python-format
msgid "%(key)s is an invalid activation key."
msgstr ""

#: templates/registration/activation_complete.html:3
msgid "Your account has been successfully activated."
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.html:6
#, python-format
msgid "Thanks for registering on the %(site_name)s! We're glad to have you."
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.html:8
#, python-format
msgid "The last step is activating your account. Please activate your %(site_name)s account in the next %(count)s day."
msgid_plural "The last step is activating your account. Please activate your %(site_name)s account in the next %(count)s days."
msgstr[0] ""

#: templates/registration/activation_email.html:14
#: templates/registration/activation_email.txt:8
msgid "Please click on the following link to activate your account:"
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.html:18
#: templates/registration/activation_email.txt:11
msgid "Alternatively, you can reply to this message to activate your account. Your reply must keep the following text intact for this to work:"
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.html:22
#, python-format
msgid "See you soon! If you have problems activating your account, feel free to send us an email at %(email)s."
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.html:25
#: templates/registration/password_reset_email.html:17
msgid "See you soon!"
msgstr ""

#: templates/registration/activation_email.txt:1
#, python-format
msgid "Please activate your %(site_name)s account in the next %(count)s day."
msgid_plural "Please activate your %(site_name)s account in the next %(count)s days."
msgstr[0] ""

#: templates/registration/activation_email_subject.txt:1
#, python-format
msgid "Activate your %(site_name)s account"
msgstr ""

#: templates/registration/email_change.html:20
msgid "Request email change"
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_activate_email.html:9
#: templates/registration/email_change_activate_email.txt:3
#, python-format
msgid "You have requested to change your email address to this email for your user account at %(site_name)s."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_activate_email.html:11
#, python-format
msgid "Please click the link to confirm this email change. The link will expire in %(count)s minute."
msgid_plural "Please click the link to confirm this email change. The link will expire in %(count)s minutes."
msgstr[0] ""

#: templates/registration/email_change_activate_email.html:21
#: templates/registration/email_change_activate_email.txt:14
#, python-format
msgid "If you have encountered any problems, feel free to shoot us an email at %(email)s."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_activate_email.txt:5
#, python-format
msgid "Please go to this page to confirm this email change. The link will expire in %(count)s minute."
msgid_plural "Please go to this page to confirm this email change. The link will expire in %(count)s minutes."
msgstr[0] ""

#: templates/registration/email_change_activate_subject.txt:1
#, python-format
msgid "Email change request on %(site_name)s"
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_notify_email.html:9
#: templates/registration/email_change_notify_email.txt:2
#, python-format
msgid "Someone (hopefully you!) has requested to change the email address associated with your user account at %(site_name)s to %(new_email)s."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_notify_email.html:11
#: templates/registration/email_change_notify_email.txt:4
msgid "If this was you, no further action is required."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_notify_email.html:17
#: templates/registration/email_change_notify_email.txt:6
#, python-format
msgid "If this was not you, please change your password and email us immediately at %(email)s."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_notify_email.html:20
#: templates/registration/email_change_notify_email.txt:8
msgid "If this was not you, please change your password and reply to this email immediately."
msgstr ""

#: templates/registration/email_change_notify_subject.txt:1
#, python-format
msgid "Alert: Email change request on %(site_name)s"
msgstr ""

#: templates/registration/login.html:35
msgid "Invalid username or password."
msgstr ""

#: templates/registration/login.html:53
#: templates/registration/two_factor_auth.html:92
msgid "Login!"
msgstr "로그인!"

#: templates/registration/login.html:56
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호를 잊어버리셨습니까?"

#: templates/registration/login.html:59
msgid "Or log in with..."
msgstr "또는 다음으로 로그인하기:"

#: templates/registration/logout.html:3
msgid "See you later!"
msgstr ""

#: templates/registration/password_change_done.html:3
msgid "Your password was successfully changed."
msgstr ""

#: templates/registration/password_change_form.html:7
msgid "We found your password in [a database of compromised passwords][0]."
msgstr ""

#: templates/registration/password_change_form.html:8
msgid "To protect your account, we are requiring you to change your password to a more secure password."
msgstr ""

#: templates/registration/password_change_form.html:13
msgid "Change Password"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset.html:7
msgid "Send Reset Email"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_complete.html:3
msgid "Your password has been set. You may go ahead and log in now."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:9
msgid "Reset Password"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:12
msgid "Invalid password reset link."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_done.html:4
msgid "We've emailed you instructions for setting your password. You should be receiving them shortly."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_done.html:5
msgid "If you don't receive an email, please make sure you've entered the address you registered with, and check your spam folder."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:6
#, python-format
msgid "Forgot your password on the %(site_name)s? Don't worry!"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:8
#, python-format
msgid "To reset the password for your account \"%(username)s\", click the link below."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#, python-format
msgid "See you soon! If you have problems resetting your password, feel free to shoot us an email at %(email)s."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.txt:1
#, python-format
msgid "You're receiving this email because you requested a password reset for your user account at %(site_name)s."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.txt:3
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid "Your username, in case you've forgotten:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.txt:11
#, python-format
msgid "The %(site_name)s team"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_subject.txt:1
#, python-format
msgid "Password reset on %(site_name)s"
msgstr ""

#: templates/registration/profile_creation.html:38
#: templates/registration/username_select.html:7
msgid "Continue >"
msgstr "계속"

#: templates/registration/registration_closed.html:3
msgid "Registration is currently closed. Please contact an administrator."
msgstr ""

#: templates/registration/registration_complete.html:3
msgid "You have successfully been registered. An email has been sent to the email address you provided to confirm your registration."
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:145
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: templates/registration/registration_form.html:166
msgid "(again, for confirmation)"
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:173
msgid "(select your closest major city)"
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:178
msgid "pick from map"
msgstr "지도에서 고르기"

#: templates/registration/registration_form.html:183
msgid "Default language"
msgstr "기본 언어"

#: templates/registration/registration_form.html:186
msgid "Affiliated organizations"
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:195
#: templates/user/edit-profile.html:321
msgid "Notify me about upcoming contests"
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:209
msgid "By registering, you agree to our [Terms & Conditions][0]."
msgstr ""

#: templates/registration/registration_form.html:212
msgid "Register!"
msgstr "등록"

#: templates/registration/totp_disable.html:31
msgid "To protect your account, you must first authenticate before you can disable Two Factor Authentication."
msgstr "계정을 보호하기 위해서, 이중(2-Factor) 인증을 비활성화 하려면 먼저 인증해야 합니다."

#: templates/registration/totp_disable.html:38
#: templates/registration/two_factor_auth.html:79
msgid "Enter the 6-digit code generated by your app or one of your 16-character scratch codes:"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_disable.html:41
msgid "Disable Two Factor Authentication"
msgstr "이중(2-Factor) 인증 사용 비활성화"

#: templates/registration/totp_enable.html:72
msgid "Scan this code with your authenticator app:"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:73
msgid "QR code"
msgstr "QR 코드"

#: templates/registration/totp_enable.html:74
msgid "Or enter this code manually:"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:85
msgid "Enter the 6-digit code generated by your app:"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:90
msgid "Edit Two Factor Authentication"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:92
msgid "Enable Two Factor Authentication"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:98
#: templates/user/edit-profile.html:396
msgid "Below is a list of one-time use scratch codes."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:99
#: templates/user/edit-profile.html:397
msgid "These codes can only be used once and are for emergency use."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:100
#: templates/user/edit-profile.html:398
msgid "You can use these codes to login to your account or disable two-factor authentication."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:101
msgid "If you ever need more scratch codes, you can regenerate them on the edit profile tab."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:102
#: templates/user/edit-profile.html:400
msgid "Please write these down and keep them in a secure location."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:103
msgid "These codes will never be shown again after you enable two-factor authentication."
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:108
msgid "Important:"
msgstr ""

#: templates/registration/totp_enable.html:109
#, python-format
msgid "If you lose your authentication device and are unable to use your scratch codes, %(site_name)s admins will NOT be able to recover your account. Please keep your scratch codes safe!"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:33
#: templates/user/edit-profile.html:159
msgid "WebAuthn is not supported by your browser."
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:54
#: templates/user/edit-profile.html:183
msgid "Failed to contact server."
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:81
msgid "Enter one of your 16-character scratch codes:"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:89
msgid "Use security key"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:94
msgid "Use scratch code"
msgstr ""

#: templates/registration/two_factor_auth.html:98
#, python-format
msgid "If you lost your authentication device and are unable to use your scratch codes, please contact us at %(email)s."
msgstr ""

#: templates/stats/language.html:11
msgid "Submission Statistics"
msgstr ""

#: templates/stats/language.html:21
msgid "AC Submissions by Language"
msgstr ""

#: templates/status/judge-status-table.html:3
msgid "Judge"
msgstr "채첨"

#: templates/status/judge-status-table.html:5
msgid "Online"
msgstr "온라인"

#: templates/status/judge-status-table.html:7
msgid "Uptime"
msgstr "운영 시간"

#: templates/status/judge-status-table.html:8
msgid "Ping"
msgstr "핑"

#: templates/status/judge-status-table.html:9
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: templates/status/judge-status-table.html:36
#: templates/status/judge-status-table.html:43
#: templates/status/judge-status-table.html:50
#: templates/status/judge-status-table.html:61
msgid "N/A"
msgstr "없음"

#: templates/status/judge-status-table.html:66
msgid "There are no judges available at this time."
msgstr "현재 이용 가능한 채점기가 없습니다."

#: templates/status/language-list.html:36
msgid "Runtime Info"
msgstr "런타임 정보"

#: templates/status/status-tabs.html:4
msgid "Judges"
msgstr "채첨"

#: templates/status/status-tabs.html:6
msgid "Versions"
msgstr "버전"

#: templates/submission/info-base.html:8
#, python-format
msgid "%(date)s on %(judge)s"
msgstr ""

#: templates/submission/internal-error-message.html:3
#, python-format
msgid "An internal error occurred while grading, and the %(site_name)s administrators have been notified."
msgstr "채점하는 동안 내부 오류가 발생하여 %(site_name)s 관리자에게 알렸습니다."

#: templates/submission/internal-error-message.html:5
msgid "In the meantime, try resubmitting in a few seconds."
msgstr "잠시 후 다시 제출하세요."

#: templates/submission/internal-error-message.html:7
msgid "An internal error occurred while grading."
msgstr "채점 도중 내부 에러가 발생했습니다."

#: templates/submission/internal-error-message.html:14
msgid "Error information"
msgstr "에러 정보"

#: templates/submission/list.html:35 templates/submission/status.html:81
msgid "Are you sure you want to rejudge?"
msgstr ""

#: templates/submission/list.html:75
msgid "Filter by status..."
msgstr "상태 별로 필터링"

#: templates/submission/list.html:82
msgid "Filter by language..."
msgstr "언어로 필터링"

#: templates/submission/list.html:306
msgid "Filter submissions"
msgstr "제출 필터"

#: templates/submission/list.html:342
msgid "Total:"
msgstr "합계:"

#: templates/submission/list.html:352
msgid "You were disconnected. Refresh to show latest updates."
msgstr "연결이 끊겼습니다. 최신 업데이트를 표시하려면 새로고침하세요."

#: templates/submission/row.html:44
#, python-format
msgid "Case #%(case)s"
msgstr "#%(case)s 케이스"

#: templates/submission/row.html:54
msgid "view"
msgstr "보기"

#: templates/submission/row.html:59
msgid "rejudge"
msgstr "다시 채점하기"

#: templates/submission/row.html:64
msgid "This submission has been locked, and cannot be rejudged."
msgstr "이 제출은 잠겼으며 다시 채점할 수 없습니다."

#: templates/submission/row.html:65
msgid "locked"
msgstr "잠김"

#: templates/submission/row.html:71
msgid "admin"
msgstr "관리자"

#: templates/submission/source.html:25
msgid "View status"
msgstr "상태 보기"

#: templates/submission/source.html:26
msgid "View raw source"
msgstr "윈시 소스 보기"

#: templates/submission/source.html:28 templates/submission/status.html:75
msgid "Resubmit"
msgstr "다시 제출"

#: templates/submission/status-testcases.html:10
msgid "We are waiting for a suitable judge to process your submission..."
msgstr "제출을 처리하기에 채점기를 기다리고 있습니다..."

#: templates/submission/status-testcases.html:12
msgid "Your submission is being processed..."
msgstr "제출이 처리도는 중입니다..."

#: templates/submission/status-testcases.html:14
msgid "Compilation Error"
msgstr "컴파일 에러"

#: templates/submission/status-testcases.html:18
msgid "Compilation Warnings"
msgstr "컴파일 경고"

#: templates/submission/status-testcases.html:23
msgid "Pretest Execution Results"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:25
msgid "Execution Results"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:51
#, python-format
msgid "Batch #%(id)d"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:64
#, python-format
msgid "Case #%(id)d:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:66
#, python-format
msgid "Pretest #%(id)d:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:68
#, python-format
msgid "Test case #%(id)d:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:101
msgid "Your output (clipped)"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:113
msgid "Judge feedback"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:129
msgid "Resources:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:138
msgid "Maximum single-case runtime:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:143
msgid "Final pretest score:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:145
msgid "Final score:"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:152
#: templates/submission/status-testcases.html:156
#, python-format
msgid "%(points)s/%(total)s points"
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:161
msgid "Passing pretests does not guarantee a full score on system tests."
msgstr ""

#: templates/submission/status-testcases.html:164
msgid "Submission aborted!"
msgstr ""

#: templates/submission/status.html:73
msgid "View source"
msgstr ""

#: templates/submission/status.html:110
msgid "Press Ctrl-Enter or Command-Enter to abort."
msgstr ""

#: templates/submission/status.html:112
msgid "Abort"
msgstr ""

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:6
msgid "Mine"
msgstr ""

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:9
msgid "Best"
msgstr ""

#: templates/submission/submission-list-tabs.html:12
#, python-format
msgid "%(user)s's"
msgstr ""

#: templates/task_status.html:92
msgid "Completed!"
msgstr ""

#: templates/task_status.html:95
msgid "Failed!"
msgstr ""

#: templates/ticket/list.html:70 templates/ticket/ticket.html:95
msgid "Reopened: "
msgstr "재개됨: "

#: templates/ticket/list.html:73 templates/ticket/ticket.html:96
msgid "Closed: "
msgstr "닫힘: "

#: templates/ticket/list.html:157
msgid "Use desktop notification"
msgstr "데스크탑 알람 사용하기"

#: templates/ticket/list.html:163
msgid "Hide closed tickets"
msgstr "마감된 티켓 숨기기"

#: templates/ticket/list.html:168
msgid "Show my tickets only"
msgstr "내 티켓만 보기"

#: templates/ticket/list.html:172
msgid "Filing user"
msgstr "파일링 사용자"

#: templates/ticket/list.html:181 templates/ticket/ticket.html:196
msgid "Assignee"
msgid_plural "Assignees"
msgstr[0] "인증된 사용자"

#: templates/ticket/list.html:201
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/ticket/list.html:203
msgid "Assignees"
msgstr "인증된 사용자"

#: templates/ticket/message.html:11
#, python-brace-format
msgid "messaged on {time}"
msgstr "{time} 메시지 수신"

#: templates/ticket/message.html:11
#, python-brace-format
msgid "messaged {time}"
msgstr ""

#: templates/ticket/new_problem.html:7
msgid "Thanks for opening a ticket!"
msgstr "티켓을 활성화 해주셔서 감사합니다."

#: templates/ticket/new_problem.html:9
msgid "Please keep in mind that this form is for reporting issues with a problem statement, and not for asking for help. If you require assistance on solving a problem, ask in the comments instead."
msgstr "이 양식은 도움을 요청하는 것이 아닌 문제 기술의 문제점을 보고하기 위한 것임을 명심하세요. 문제 해결에 도움이 필요하다면 댓글로 요청하세요."

#: templates/ticket/ticket.html:30
#, python-brace-format
msgid "Could not change ticket: {error}"
msgstr ""

#: templates/ticket/ticket.html:189
msgid "Associated object"
msgstr "관련 객체"

#: templates/ticket/ticket.html:206
msgid "No one is assigned."
msgstr "할당된 사람이 없습니다."

#: templates/ticket/ticket.html:212
msgid "Close ticket"
msgstr "티켓 마감"

#: templates/ticket/ticket.html:214
msgid "Reopen ticket"
msgstr "티켓 재발급"

#: templates/ticket/ticket.html:218
msgid "Assignee notes"
msgstr "인증된 사용자 노트"

#: templates/ticket/ticket.html:225 templates/widgets/select_all.html:4
msgid "Nothing here."
msgstr "표시할 것이 없습니다."

#: templates/user/base-users-table.html:4
msgid "Rank"
msgstr "순위"

#: templates/user/base-users.html:15 templates/user/base-users.html:59
msgid "Search by handle..."
msgstr "손쉽게 검색..."

#: templates/user/edit-profile.html:102
msgid "The administrators for this site require all the staff to have Two-factor Authentication enabled, so it may not be disabled at this time."
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:107
msgid "Are you sure you want to generate or regenerate your API token?"
msgstr "API 토큰을 생성하거나 재생성 하겠습니까?"

#: templates/user/edit-profile.html:108
msgid "This will invalidate any previous API tokens."
msgstr "이전 API 토큰이 무효화됩니다."

#: templates/user/edit-profile.html:109
msgid "It also allows access to your account without Two-factor Authentication."
msgstr "또한 2단계 인증 없이 계정에 접근할 수 있습니다."

#: templates/user/edit-profile.html:110
msgid "You will not be able to view your API token after you leave this page!"
msgstr "이 페이지를 나간 후에는 API 토큰을 볼 수 없습니다."

#: templates/user/edit-profile.html:111 templates/user/edit-profile.html:205
msgid "Generating..."
msgstr "생성 중..."

#: templates/user/edit-profile.html:125 templates/user/edit-profile.html:360
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: templates/user/edit-profile.html:135
msgid "Are you sure you want to remove your API token?"
msgstr "API 토큰을 삭제하겠습니까?"

#: templates/user/edit-profile.html:142 templates/user/edit-profile.html:364
#: templates/user/edit-profile.html:392
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#: templates/user/edit-profile.html:188
msgid "Are you sure you want to delete this security key?"
msgstr "보안 키를 삭제하겠습니까?"

#: templates/user/edit-profile.html:202
msgid "Are you sure you want to generate or regenerate a new set of scratch codes?"
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:203
msgid "This will invalidate any previous scratch codes you have."
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:204 templates/user/edit-profile.html:401
msgid "You will not be able to view your scratch codes after you leave this page!"
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:273
msgid "Self-description:"
msgstr "자기 소개:"

#: templates/user/edit-profile.html:280
msgid "Select your closest major city"
msgstr "가장 가까운 대도시를 선택하세요"

#: templates/user/edit-profile.html:281
msgid "Time zone:"
msgstr "시간대:"

#: templates/user/edit-profile.html:285
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: templates/user/edit-profile.html:289
msgid "Site theme:"
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:293
msgid "Editor theme:"
msgstr "편집기 테마:"

#: templates/user/edit-profile.html:298
msgid "Math engine:"
msgstr "수학 엔진:"

#: templates/user/edit-profile.html:307
msgid "Affiliated organizations:"
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:333
msgid "Change your avatar"
msgstr "아바타 변경"

#: templates/user/edit-profile.html:338
msgid "Change your password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: templates/user/edit-profile.html:355
msgid "API token:"
msgstr "API 토큰:"

#: templates/user/edit-profile.html:361 templates/user/edit-profile.html:389
msgid "Hidden"
msgstr "숨기기"

#: templates/user/edit-profile.html:374
msgid "Two-factor authentication is enabled:"
msgstr "2단계 인증이 활성화 되었습니다:"

#: templates/user/edit-profile.html:385
msgid "Scratch codes:"
msgstr "기본 코드:"

#: templates/user/edit-profile.html:399
msgid "If you ever need more scratch codes, you can regenerate them here."
msgstr ""

#: templates/user/edit-profile.html:407
msgid "Two-factor Authentication is disabled:"
msgstr "2단계 인증이 비활성화 되었습니다:"

#: templates/user/edit-profile.html:415
msgid "Security keys:"
msgstr "보안 키:"

#: templates/user/edit-profile.html:425
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/user/edit-profile.html:432
msgid "Enter a name for this key"
msgstr "해당 키의 이름을 입력하세요"

#: templates/user/edit-profile.html:433
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: templates/user/edit-profile.html:441
msgid "User-script:"
msgstr "사용자 스크립트:"

#: templates/user/edit-profile.html:445
msgid "Update profile"
msgstr "프로필 업데이트"

#: templates/user/pp-row.html:26
#, python-format
msgid "weighted %(percent)s (%(pp)spp)"
msgstr ""

#: templates/user/prepare-data.html:64
msgid "Are you sure you want to prepare a download?"
msgstr "다운로드를 준비하겠습니까?"

#: templates/user/prepare-data.html:79
msgid "We are currently preparing your data."
msgstr "데이터를 준비하고 있습니다."

#: templates/user/prepare-data.html:81
msgid "Track progress"
msgstr "진행사항 추적"

#: templates/user/prepare-data.html:85
#, python-format
msgid "You may only prepare a new data download once every %(duration)s."
msgstr ""

#: templates/user/prepare-data.html:87
msgid "Once your data is ready, you will find a download link on this page."
msgstr "데이터가 준비되면, 이 페이지에서 다운로드 링크를 찾을 수 있습니다."

#: templates/user/prepare-data.html:104
msgid "Submissions"
msgstr "제출"

#: templates/user/prepare-data.html:121
msgid "Prepare new download"
msgstr "새로운 다운로드 준비"

#: templates/user/prepare-data.html:123
msgid "Prepare download"
msgstr "다운로드 준비"

#: templates/user/prepare-data.html:127
msgid "Download prepared data"
msgstr "준비된 데이터 다운로드"

#: templates/user/prepare-data.html:133
msgid "Your data is ready!"
msgstr "이제 데이터를 사용할 수 있습니다!"

#: templates/user/prepare-data.html:135
#, python-format
msgid "You will need to wait %(countdown)s to prepare a new data download."
msgstr ""

#: templates/user/prepare-data.html:137
msgid "Download data"
msgstr "데이터 다운로드"

#: templates/user/user-about.html:14
msgid "From"
msgstr "시작"

#: templates/user/user-about.html:25
msgid "Admin notes:"
msgstr "관리 노트:"

#: templates/user/user-about.html:32 templates/user/user-tabs.html:4
msgid "About"
msgstr "정보"

#: templates/user/user-about.html:39
msgid "You have not shared any information."
msgstr "정보를 공유하지 않았습니다."

#: templates/user/user-about.html:41
msgid "This user has not shared any information."
msgstr "이 사용자는 정보를 공유하지 않았습니다."

#: templates/user/user-about.html:58
msgid "Sun"
msgstr "일"

#: templates/user/user-about.html:63
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: templates/user/user-about.html:68
msgid "Tues"
msgstr "화"

#: templates/user/user-about.html:73
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: templates/user/user-about.html:78
msgid "Thurs"
msgstr "목"

#: templates/user/user-about.html:83
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: templates/user/user-about.html:88
msgid "Sat"
msgstr "토"

#: templates/user/user-about.html:97
msgid "Less"
msgstr "간단히"

#: templates/user/user-about.html:103
msgid "More"
msgstr "더 보기"

#: templates/user/user-about.html:111
msgid "Rating history"
msgstr "등급 기록"

#: templates/user/user-base.html:18
#, python-format
msgid "%(counter)s problem solved"
msgid_plural "%(counter)s problems solved"
msgstr[0] "%(counter)s 개의 문제를 품"

#: templates/user/user-base.html:26
msgid "Rank by points:"
msgstr "포인트 순위"

#: templates/user/user-base.html:29
msgid "Total points:"
msgstr "총점"

#: templates/user/user-base.html:43
#, python-format
msgid "%(counter)s contest written"
msgid_plural "%(counter)s contests written"
msgstr[0] "%(counter)s 개의 대회를 작성함"

#: templates/user/user-base.html:50
msgid "Rank by rating:"
msgstr "등급 순위"

#: templates/user/user-base.html:52
msgid "Rating:"
msgstr "등급:"

#: templates/user/user-base.html:53
msgid "Min. rating:"
msgstr "최소 등급:"

#: templates/user/user-base.html:54
msgid "Max rating:"
msgstr "최대 등급:"

#: templates/user/user-problems.html:37
msgid "Points breakdown"
msgstr "점수 분석"

#: templates/user/user-problems.html:43
msgid "Load more..."
msgstr "더보기"

#: templates/user/user-problems.html:47
msgid "This user has not yet solved any problems."
msgstr "이 사용자는 아직 문제를 푼 적이 없습니다."

#: templates/user/user-problems.html:53
msgid "Authored problems"
msgstr "인증 완료 문제"

#: templates/user/user-problems.html:85
msgid "Hide problems I've solved"
msgstr "풀었던 푼제 숨기기"

#: templates/user/user-problems.html:96
#, python-format
msgid "%(group)s (%(val)s points)"
msgstr ""

#: templates/user/user-problems.html:115
#, python-format
msgid "%(points)s / %(total)s"
msgstr "%(points)s / %(total)s"

#: templates/user/user-tabs.html:7
msgid "Impersonate"
msgstr "도용"

#: templates/user/user-tabs.html:10
msgid "Admin User"
msgstr "관리자"

#: templates/user/user-tabs.html:13
msgid "Admin Profile"
msgstr "관리자 프로필"

#: templates/widgets/select_all.html:8
msgid "Check all"
msgstr "모두 선택"

